%
%===============>>  ГРУППА 11-4 МОДУЛЬ 4  <<=============
%
\setmodule{4}

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 1 _____<<====
\begin{class}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item В прямоугольном треугольнике угол между высотой и биссектрисой, проведенными из вершины прямого угла, равен \( 21\degree \). Найдите меньший угол данного треугольника. Ответ дайте в градусах.
		\item В треугольнике \( ABC \) \( AC = BC \), \( AB = 10 \), высота \( AH \) равна \( 3 \). Найдите синус угла \( BAC \).
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) равен \( 90\degree \), \( AC=4,8 \) и \( \sin\angle A = \dfrac{7}{25} \). Найдите \( AB \).
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) равен \( 90\degree \), \( CH \) --- высота, \( BC=3 \), а \( \sin A=\dfrac{1}{6} \). Найдите \( AH \).
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) равен \( 90\degree \), высота \( CH=4 \), \( BC=8 \). Найдите \( \cos A \).
		\item Острый угол прямоугольного треугольника равен \( 32\degree \). Найдите острый угол, образованный биссектрисами этого и прямого углов треугольника. Ответ дайте в градусах.
		\item В прямоугольном треугольнике острые углы относятся как \( 1:2 \), а больший
		катет равен \( 4\sqrt{3} \). Найти радиус окружности, описанной около треугольника.
		\item Один из катетов прямоугольного треугольника равен \( 15 \), а проекция второго катета на гипотенузу равна 16. Найдите диаметр окружности, описанной около этого треугольника.
		\item На катете \( AC \) прямоугольного треугольника \( ABC \) как на диаметре построена окружность, пересекающая гипотенузу \( AB \) в точке \( K \). Найдите \( CK \), если \( AC = 2 \) и \( \angle A = 30\degree \).
		\item Докажите, что угол между биссектрисами двух смежных углов прямой.
		\item Окружность касается двух параллельных прямых и их секущей. Докажите, что отрезок секущей, заключенный между параллельными прямыми, виден из центра окружности под
		прямым углом.
		\item В треугольнике \( ABC \) к стороне \( AC \) проведены высота \( BK \) и медиана \( MB \), причем \( AM =BM \). Найдите косинус угла \( KBM \), если \( AB=1 \), \( BC = 2 \).
		\item В прямоугольном треугольнике один из углов равен \( 30\degree \). Докажите, что в этом треугольнике отрезок перпендикуляра, проведенного к гипотенузе через ее середину до
		пересечения с катетом, втрое меньше большего катета.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 2 _____<<====
\begin{class}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) равен \( 90\degree \), \(CH\) - высота, \( AB = 13 \), \( \tg A = \dfrac{1}{5} \). Найдите \( AH \).
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( ACB \) равен \( 90\degree \), угол \( B \) равен \( 58 \degree \), \(CD\) - медиана. Найдите угол \( ACD \). Ответ дайте в градусах.
		\item Найдите острый угол между биссектрисами острых углов прямоугольного треугольника. Ответ дайте в градусах.
		\item Острый угол \( B\) прямоугольного треугольника \(ABC\) равен \(61 \degree\). Найдите угол между высотой \(CH\) и биссектрисой \(CD\), проведёнными из вершины прямого угла. Ответ дайте в градусах.
		\item Острый угол прямоугольного треугольника равен \( 30\degree \), а гипотенуза равна \( 8 \). Найдите отрезки, на которые делит гипотенузу высота, проведенная из вершины прямого угла.
		\item В прямоугольном треугольнике \( ABC \) угол \( C \) прямой, \( CM \) --- медиана треугольника. Найти острые углы треугольника, если угол \( \angle AMC = 42\degree \).
		\item Через точку \( A \), лежащую на окружности, проведены диаметр \( AB \) и хорда \( AC \), причем \( AC = 8 \) и \( \angle BAC = 30\degree \).
		\item Окружность, построенная на катете прямоугольного треугольника как на диаметре, делит гипотенузу в отношении \( 1 : 3 \). Найдите острые углы треугольника.
		Найдите хорду CM, перпендикулярную AB.
		\item На катетах \( AC \) и \( BC \) прямоугольного треугольника \( ABC \) вне его построены квадраты \( ACDE \) и \( CBFK \) \textit{(вершины обоих квадратов перечислены против часовой стрелки)}. Из точек \( E \) и \( F \) на прямую \( AB \) опущены перпендикуляры \( EM \) и \( FN \). Докажите, что \( EM + FN = AB \).
		\item Высота и медиана, проведенные из одной вершины, делят угол треугольника на три равные части. Найдите углы треугольника.
		\item Пусть \( r \) --- радиус окружности, вписанной в прямоугольный треугольник с катетами \( a \), \( b \) и гипотенузой \( c \). Докажите, что \( r=\dfrac{a+b-c}{2} \).
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 1 _<<====
\begin{homework}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Найдите наименьшее значение функции \( y=9x-\ln(9x)+3 \) на отрезке \( \left[ \dfrac{1}{18};\dfrac{5}{18} \right] \).
		\item Найдите \( \tg x \), если \( \dfrac{6\sin x - 2\cos x}{4\sin x - 3\cos x}=-1 \).
		\item В прямоугольном треугольнике угол между биссектрисойи высотой, проведёнными из вершины прямого угла, равен \( 10\degree \) . Найдите острые углы треугольника.
		\item Катеты прямоугольного треугольника имеют длину 12 и 5. Найдите длину медианы, проведенной к гипотенузе.
		\item В прямоугольном треугольнике один из катетов равен \( 24 \), а косинус угла, противолежащего данному катету, равен \( \dfrac{2\sqrt{10}}{7} \). Найдите гипотенузу и площадь треугольника.
		\item Высоты двух углов треугольника пересекаются под углом \( 130\degree \). Найдите третий угол треугольника.
		\item Угол при вершине B равнобедренного треугольника \( ABC \) равен \( 108\degree \). Перпендикуляр к биссектрисе \( AD \) этого треугольника, проходящий через точку \( D \), пересекает сторону \( AC \) в точке \( E \). Докажите, что \( DE = BD \).
		\item Высота прямоугольного треугольника, опущенная на гипотенузу, равна \( 1 \), один из острых углов равен \( 15\degree \). Найдите гипотенузу.
		\item Точка \( D \) лежит на стороне \( BC \) треугольника \( ABC \).
		В треугольник \( ABD \) и \( ACD \) вписаны окружности с центрами \( O_1 \) и \( O_2 \). Докажите, что отрезок \( O_1O_2 \) виден из точки \( D \) под прямым углом.
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 3 _____<<====
\begin{class}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Два угла треугольника равны \( 58\degree \) и \( 72\degree \). Найдите тупой угол, который образуют высоты треугольника, выходящие из вершин этих углов. Ответ дайте в градусах.
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( A \) равен \( 30\degree \), угол \( B \) равен \( 86\degree \), \( CD \) --- биссектриса внешнего угла при вершине \( C \), причем точка \( D \) лежит на прямой \( AB \). На продолжении стороны \( AC \) за точку \( C \) выбрана такая точка \( E \), что \( CE = CB \). Найдите угол \( BDE \). Ответ дайте в градусах.
		\item В параллелограмме \( ABCD \) известно, что \( AD = 21 \), \( AB = 3 \), \( \sin A = \dfrac{6}{7} \). Найдите длину наибольшей высоты параллелограмма.
		\item На сторонах \( AB \) и \( BC \) треугольника \( ABC \) выбраны точки \( M \) и \( N \) соответственно так, что \( MN||AC \). Найдите \( AC \), если \( NM =9 \), \( NC =4 \) и \( NB= AC \).
		\item В трапеции \( ABCD \) (\( AD || BC \)) известно, что \( AB=3 \), \( BC =4 \), \( CD=3\sqrt{10} \) и \( \angle A=90\degree \). Найдите \( AD \).
		\item Стороны прямоугольника \( AB=9 \) и \( BC =24 \). Точка \( M \) --- середина стороны \( DA \). Отрезки \( AC \) и \( MB \) пересекаются в точке \( K \). Найдите \( BK \).
		\item Найдите высоту прямоугольного треугольника, опущенную на
		гипотенузу, если известно, что основание этой высоты делит гипотенузу на отрезки, равные \( 1 \) и \( 4 \).
		\item В равнобедренном треугольнике основание и боковая сторо-
		на равны соответственно \( 5 \) и \( 20 \). Найдите биссектрису треугольника, проведённую из вершины угла при основании.
		\item Медианы прямоугольного треугольника, проведённые к ка-
		тетам, равны \( 2\sqrt{13} \) и\( \sqrt{73} \). Найдите длину медианы, проведённой к гипотенузе.
		\item Докажите, что отличная от \( A \) точка пересечения окружностей, построенных на сторонах \( AB \) и \( AC \) треугольника \( ABC \) как на диаметрах, лежит на прямой \( BC \).
		\item В треугольник \( ABC \) вписана окружность, касающаяся стороны \( AB \) в точке \( M \). Пусть \( AM = x \), \( BC = a \), полупериметр треугольника равен \( p \). Докажите, что \( x = p - a \).
		\item В треугольник со сторонами \( 6 \), \( 10 \) и \( 12 \) вписана окружность. К окружности проведена касательная так, что
		она пересекает две б´ольшие стороны. Найдите периметр отсеченного треугольника.
		\item Прямая, проходящая через точку \( A \) и центр \( O \) вписанной окружности треугольника \( ABC \), вторично пересекает
		описанную окружность этого треугольника в точке \( M \). Докажите, что треугольники \( BOM \) и \( COM \) равнобедренные.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 4 _____<<====
\begin{class}[number=4]
	\begin{listofex}
		\item Найдите площадь треугольника, две стороны которого равны \( 8 \) и \( 12 \), а угол между ними равен \( 30\degree \).
		\item У треугольника со сторонами \( 9 \) и \( 6 \) проведены высоты к этим сторонам. Высота, проведенная к первой стороне, равна \( 4 \). Чему равна высота, проведенная ко второй стороне?
		\item Площадь треугольника \( ABC \) равна \( 4 \), \( DE \) --- средняя линия, параллельная стороне \( AB \). Найдите площадь треугольника \( CDE \).
		\item В треугольнике \( ABC \) угол A равен \( 60\degree \), угол \( B \) равен \( 82\degree \). \( AD \), \( BE \) и \( CF \) --- биссектрисы, пересекающиеся в точке \( O \). Найдите угол \( AOF \). Ответ дайте в градусах.
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( B \) --- тупой, \( AB =5 \), \( BC = 6 \). Найдите величину угла, противолежащего стороне \( AC \), если площадь треугольника равна \( 7,5 \). Ответ дайте в градусах.
		\item Диагонали четырехугольника равны \( 4 \) и \( 5 \). Найдите периметр четырехугольника, вершинами которого являются середины сторон данного четырехугольника.
		\item В треугольнике \( ABC \) известно, что \( \angle C =90\degree \) и \( \angle B=24\degree \). Найдите острый угол между его медианой \( CM \) и биссектрисой \( AL \). Ответ дайте в градусах.
		\item Найдите величину тупого угла между биссектрисами острых углов прямоугольного треугольника. Ответ дайте в градусах.
		\item На боковой стороне \( CB \) равнобедренного \( (AB=BC) \) треугольника
		\( ABC \) выбрана точка \( K \). Оказалось, что \( CA = AK = KB \). Найдите \( \angle ABC \). Ответ дайте в градусах.
		\item В треугольнике \( ABC \) известно, что \( \angle C =90\degree \), а медиана \( CM \) и биссектриса \( AL \) пересекаются в точке \( T \), причём \( CT = CL \).
		Найдите наибольший острый угол треугольника \( ABC \). Ответ
		дайте в градусах.
		\item В треугольник \( ABC \) вписана окружность, касающаяся стороны \( AB \) в точке \( M \). Пусть \( AM = x \), \( BC = a \), полупериметр треугольника равен \( p \). Докажите, что \( x = p - a \).
		\item В треугольник со сторонами \( 6 \), \( 10 \) и \( 12 \) вписана окружность. К окружности проведена касательная так, что
		она пересекает две бОльшие стороны. Найдите периметр отсеченного треугольника.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 2 _<<====
\begin{homework}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Прямая \( y=9x+5 \) является касательной к графику функции \( y=18x^2+bx+7 \). Найдите \( b \), учитывая, что абсцисса точки касания меньше \( 0 \).
		\item Прямая \( y=3x-2 \) является касательной к графику функции \( y=x^3-5x^2+6x+7 \). Найдите абсциссу точки касания.
		\item Основания равнобедренной трапеции равны \( 51 \) и \( 65 \), а боковые стороны равны \( 25 \). Найдите синус острого угла трапеции.
		\item Диагональ прямоугольника в полтора раза длиннее одной из его сторон. Другая сторона прямоугольника равна \( 3\sqrt{5} \). Какова длина диагонали?
		\item Наименьший угол равнобедренного треугольника равен \( 40\degree \). Найдите (в градусах) его наибольший угол. Если задача
		имеет несколько решений, в ответе запишите их сумму.
		\item Стороны треугольника равны \( 10 \), \( 17 \) и \( 21 \). Найдите высоту треугольника, проведённую из вершины наибольшего угла.
		\item В треугольнике \( ABC \) известно, что \( \angle C = 90\degree \),
		а медиана \( CM \) и биссектриса \( AL \) пересекаются в точке \( T \), причём \( LT = CL \).
		Найдите наибольший острый угол треугольника ABC.
		Ответ дайте в градусах.
		\item Прямая \( y=5x-8 \) явлется касательной к графику функции \( y=4x^2-15x+c \). Найдите \( c \).
		\item В прямоугольном треугольнике \( ABC \) из вершины прямого
		угла \( C \) проведены медиана \( CM \) и высота \( CH \).\\
		а) Докажите, что биссектриса \( CL \) треугольника \( ABC \) является
		также биссектрисой треугольника \( CMH \).\\
		б) Найдите \( CL \), если \( CM = 10 \), \( CH = 6 \).
		\item \exercise{2929}
		\item \exercise{1842}
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 5 _____<<====
\begin{class}[number=5]
	\begin{listofex}
		\item Прямая \( y=-3x-8 \) является касательной к графику функции \( f(x)=ax^2+27x+7 \). Найдите \( a \).
		\item Прямая \( y=2x+8 \) является касательной к графику функции \( f(x)=9x^2+bx+24 \). Найдите \( b \), учитывая, что абсцисса точки касания больше \( 0 \).
		\item Прямая \( y=-6x-10 \) является касательной к графику функции \( y=x^3+4x^2-6x-10 \). Найдите абсциссу точки касания.
		\item Боковые стороны прямоугольной трапеции равны \( 2\sqrt{6} \) и \( 7 \) . На сколько большее основание длиннее меньшего?
		\item Трапеция с основаниями \( 10 \) и \( 14 \) и высотой \( 6 \) вписана в круг. Найдите площадь \( S \) этого круга. В ответ запишите число \( \dfrac{S}{\pi} \).
		\item В треугольнике \( ABC \), в котором \( AB=BC =5 \) и \( AC =\sqrt{10} \), проведена высота \( AH \). Найдите \( HC \).
		\item Квадрат вписан в равнобедренный прямоугольный
		треугольник, причем одна вершина квадрата расположена на
		гипотенузе, противоположная ей вершина совпадает с вершиной прямого угла треугольника, а остальные лежат на катетах.
		Найдите сторону квадрата, если катет треугольника равен \( 18 \).
		\item На сторонах параллелограмма вне его построены квадраты. Докажите, что их центры являются вершинами квадрата.
		\item На сторонах \( AB \) и \( CD \) прямоугольника \( ABCD \) взяты точки \( K \) и \( M \) так, что \( AKCM \) --- ромб. Диагональ \( AC \) образует со стороной \( AB \) угол \( 30\degree \). Найдите сторону ромба, если наибольшая сторона прямоугольника \( ABCD \) равна \( 3 \).
		\item Острый угол \( A \) ромба \( ABCD \) равен \( 45\degree \), проекция стороны \( AB \) на сторону \( AD \) равна \( 12 \). Найдите расстояние от центра ромба до стороны \( CD \).
		\item В выпуклом четырехугольнике \( ABCD \) отрезок, соединяющий середины сторон \( AB \) и \( CD \), равен \( 1 \). Прямые \( BC \) и \( AD \)
		перпендикулярны. Найдите отрезок, соединяющий середины диагоналей \( AC \) и \( BD \).
		\item Дан параллелограмм со сторонами \( 1 \) и \( 2 \) и острым углом \( 60\degree \).
		На двух его противоположных сторонах как на основаниях построены
		вне параллелограмма равнобедренные треугольники с углами \( 120\degree \)
		при вершинах. Найдите расстояние между этими вершинами.
		\item Найдите радиус окружности, описанной около треугольника со сторонами \( 13 \), \( 14 \), \( 15 \).
		\item Стороны треугольника равны \( 1 \) и \( 2 \), а угол между
		ними равен \( 60\degree \). Через центр вписанной окружности этого треугольника и концы третьей стороны проведена окружность.
		Найдите ее радиус.
		\item В равнобедренном треугольнике с боковой стороной,
		равной \( 4 \), проведена медиана к боковой стороне. Найдите основание треугольника, если эта медиана равна \( 3 \).
		\item Медианы треугольника \( ABC \), проведенные из вершин \( B \) и \( C \), равны \( 6 \) и \( 9 \) и пересекаются в точке \( M \). Известно,
		что \( \angle BMC = 120\degree \). Найдите стороны треугольника.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 6 _____<<====
\begin{class}[number=6]
	\begin{listofex}
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) равен \( 90\degree \), \( AC=8 \), \( \tg A=0,5 \). Найдите \( BC \).
		\item Параллелограмм и прямоугольник имеют одинаковые стороны. Найдите острый угол параллелограмма, если его площадь равна половине площади прямоугольника. Ответ дайте в градусах.
		\item Диагонали четырехугольника равны \( 4 \) и \( 5 \). Найдите периметр четырехугольника, вершинами которого являются середины сторон данного четырехугольника.
		\item Площадь параллелограмма \( ABCD \) равна \( 176 \). Точка \( E \) --- середина стороны \( CD \).
		Найдите площадь треугольника \( ADE \).
		\item Найдите вписанный угол, опирающийся на дугу, которая составляет \( \dfrac{1}{5} \) окружности.
		Ответ дайте в градусах.
		\item Угол \( \angle ACB = 42\degree \).
		Градусная мера дуги \( AB \) окружности, не содержащей точек \( D \) и \( E \), равна \( 124\degree \).
		Найдите угол \( DAE \).
		Ответ дайте в градусах.
		\item В треугольнике \( ABC \) сторона \( AB \) равна \( 3\sqrt{2} \),
		угол \( C \) равен \( 135\degree \).
		Найдите радиус описанной около этого треугольника окружности.
		\item Хорда \( AB \) делит окружность на две части, градусные величины которых относятся как \( 5:7 \).
		Под каким углом видна эта хорда из точки \( C \), принадлежащей меньшей дуге окружности?
		Ответ дайте в градусах.
		\item Касательные \( CA \) и \( CB \) к окружности образуют угол \( ACB \), равный \( 122\degree \).
		Найдите величину меньшей дуги \( AB \), стягиваемой точками касания. Ответ дайте в градусах.
		\item Угол \( ACO \) равен \( 28\degree \), где \( O \) --- центр окружности.
		Его сторона \( CA \) касается окружности.
		Найдите величину меньшей дуги \( AB \) окружности, заключенной внутри этого угла.
		Ответ дайте в градусах.
		\item В равнобедренном треугольнике с боковой стороной,
		равной \( 4 \), проведена медиана к боковой стороне.
		Найдите основание треугольника, если эта медиана равна \( 3 \).
		\item Медианы треугольника \( ABC \), проведенные из вершин \( B \) и \( C \),
		равны \( 6 \) и \( 9 \) и пересекаются в точке \( M \).
		Известно, что \( \angle BMC = 120\degree \).
		Найдите стороны треугольника.
		\item В выпуклом четырехугольнике \( ABCD \) отрезок,
		соединяющий середины сторон \( AB \) и \( CD \), равен \( 1 \).
		Прямые \( BC \) и \( AD \) перпендикулярны.
		Найдите отрезок, соединяющий середины диагоналей \( AC \) и \( BD \).
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 3 _<<====
\begin{homework}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Прямая \( y=9x+5 \) является касательной к графику функции \( y=18x^2+bx+7 \). Найдите \( b \), учитывая, что абсцисса точки касания меньше \( 0 \).
		\item Прямая \( y=3x-2 \) является касательной к графику функции \( y=x^3-5x^2+6x+7 \). Найдите абсциссу точки касания.
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 7 _____<<====
%\begin{class}[number=7]
%	\begin{listofex}
%	
%	\end{listofex}
%\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 8 _____<<====
\begin{class}[number=8]
	\begin{listofex}
		\item Найдите большую диагональ ромба, сторона которого равна  корень из \( 3 \), а острый угол равен \( 60\degree \).
		\item Чему равен тупой вписанный угол, опирающийся на хорду, равную радиусу окружности? Ответ дайте в градусах.
		\item Четырёхугольник \( ABCD \) вписан в окружность. Угол \( ABD \) равен \( 61\degree \), угол \( CAD \) равен \( 37\degree \) Найдите угол \( ABC \). Ответ дайте в градусах.
		\item В треугольнике \( ABC \) сторона \( AB \) равна \( 2\sqrt{3} \), угол \( С \) равен \( 120\degree \). Найдите радиус описанной около этого треугольника окружности.
		\item Хорды \( AB \) и \( CD \) пересекаются в точке \( P \).
		Известно, что \( AB = CD = 12 \), \( \angle APC = 60\degree\) и \( AC = 2 \cdot BD \).
		Найдите стороны треугольника \( APC \).
		\item Через точку \( M \) проведены две прямые.
		Одна из них касается некоторой окружности в точке \( A \),
		а вторая пересекает эту окружность в точках \( B \) и \( C \),
		причем \( BC = 7 \) и \( BM = 9 \).
		Найдите \( AM \).
		\item Из точки \( A \) проведены два луча, пересекающие данную
		окружность: один --- в точках \( B \) и \( C \), другой --- в точках \( D \) и \( E \).
		Известно, что \( AB = 7 \), \( BC = 7 \), \( AD = 10 \). Найдите \( DE \).
		\item Из внешней точки проведены к окружности секущая
		длиной \( 12 \) и касательная,
		равная \( 2/3 \) внутреннего отрезка секущей.
		Найдите длину касательной.
		\item Найдите косинусы углов трапеции с основаниями,
		равными \( 3 \) и \( 7 \) и боковыми сторонами, равными \( 2 \) и \( 5 \).
		\item треугольнике две стороны равны \( 11 \) и \( 23 \),
		а медиана, проведенная к третьей, равна \( 10 \).
		Найдите третью сторону.
		\item В треугольнике \( ABC \) известно, что \( AC = 13 \),
		\( AB = 14 \), \( BC = 15 \). На стороне \( BC \) взята точка \( M \),
		для которой \( CM : MB = 1 : 2 \). Найдите \( AM \).
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD