## Решение линейных уравнений.

1) **`Линейное уравнение с одной переменной`** - это уравнение вида $\,\,\,ax=b$, где $\,\,\,a\,\,\,$ и $\,\,\,b\,\,\,$ - числа, $\,\,\,x\,\,\,$ - переменная. 
   
   **`Корень линейного уравнения`** - это значение переменной, при котором уравнение обращается в верное числовое равенство.

   *`Пример:`*

    Корень уравнения $\,\,\,7x=42\,\,\,$ равен $\,\,\,6$, так как при $\,\,\,x=6\,\,\,$ уравнение превращается в верное числовое равенство:

    $7\cdot6=42$

    $42=42$
    
-  Количество корней линейного уравнения зависит от значения $\,\,\,a\,\,\,$ (коэффициента перед $\,\,\,x$).

- При $\,\,\,a\not ={0}\,\,\,$ линейное уравнение имеет единственное решение
  
  Чтобы найти $\,\,\,x$, обе части уравнения нужно разделить на число, стоящее перед $\,\,\,x$:
  
  $ax=b$
  
  $x=\dfrac{b}{a}$

- При $\,\,\,a=0,\,\,\,b\not=0\,\,\,$ линейное уравнение не имеет решений:
  
  $0x=b$
  
  При любом значении $\,\,\,x\,\,\,$ левая часть уравнения равна нулю, а правая — отлична от нуля. То есть нет ни одного значения $\,\,\,x$, при котором уравнение обратилось бы в верное числовое равенство.

- При a=0, b=0 линейное уравнение имеет бесконечное множество решений:
  
  $0x=0$

  При любом значении $\,\,\,x\,\,\,$ левая часть уравнения $\,\,\,0x=0\,\,\,$ обращается в ноль, в правой части также стоит ноль. Значит, любое число является корнем этого уравнения, то есть, при любом значении $\,\,\,x\,\,\,$ это уравнение обращается в верное числовое равенство.
  
  **`Алгоритм решения уравнения ax+b=cx=d (a=c):`**
  
  1.​ Перенести все члены уравнения из правой части в левую с противоположными знаками.
  
  2.​ Привести в левой части подобные слагаемые, в результате чего получится уравнение вида $\,\,\,kx+m=0$, где $\,\,\,k=0$.
  
  3.​ Преобразовать уравнение к виду $\,\,\,kx=-m\,\,\,$ и записать его корень: $\,\,\,x=\dfrac{m}{k}$.

2) **`Решить линейное уравнение`** — значит, найти корень (корни) уравнения, либо убедиться, что уравнение не имеет корней.
   
   *`Пример:`*
   
   $\dfrac{3x-4}{5}=\dfrac{2x+1}{2}$
   
   По свойству пропорции умножаем крест накрест:
   
   $2\cdot(3x-4)=5(2x+1)$
   
   $6x-8=10x+5$
   
   $-4x=13$
   
   $x=-\dfrac{13}{4}=-3\dfrac{1}{3}$