%5 класс Предподготовка Занятие №2
\begin{listofex}
	\item Масса слона \( 5 \) тонн. Это на \( 4 \) т. \( 500 \) кг. больше, чем масса лошади. Во сколько раз слон тяжелее лошади?
	\item Теплоход за два дня прошел \( 350 \) км. В первый день он был в пути \( 8 \) ч., а во второй --- \( 6 \) ч. Какое расстояние он прошел в каждый из дней, если шел с одинаковой скоростью?
	\item От двух пристаней, расстояние между которыми \( 350 \) км, в \( 11 \) ч отправились навстречу друг другу два теплохода. Скорость первого \( 32 \) км/ч, скорость второго \( 38 \) км/ч. В какое время теплоходы встретятся?
	\item Масса угля в железнодорожном вагоне \( 60 \) тонн. Самосвал может взять третью часть этого груза. Сколько рейсов надо сделать на самосвале, чтобы разгрузить \( 6 \) таких вагонов?
	\item В питомнике вырастили саженцы деревьев: елей было \( 360 \), а на каждые \( 8 \) елей приходилось \( 18 \) клёнов и \( 16 \) лип. Сколько всего елей, клёнов и лип вырастили в питомнике?
	\item В комнате, длина которой \( 8 \) м, а ширина на \( 2 \) м меньше длины, надо покрасить пол. Сколько для этого понадобится краски ,если расходовать по \( 150 \) г на \( 1 \) м\( ^2 \)?
	\item В семье муж Андрей и жена Алена блогеры. Андрей делает обзоры на новые машины и у него \( 270 \) тысяч подписчиков, а Алена --- бьюти-блогер, у нее \( 320 \) тысяч подписчиков. Андрей зарабатывает на \( 100 \) тысяч руб. меньше, чем Алена. Сколько тысяч рублей зарабатывает семья блогеров, если с каждая тысяча подписчиков приносит одну и ту же сумму?
\end{listofex}