%
%===============>>  ГРУППА 11-6 МОДУЛЬ 8  <<=============
%
\setmodule{Вспомнить всё}

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 1 _____<<====
\begin{class}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Раскройте скобки и приведите подобные слагаемые:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( 2(4x+1)+5(2x+6) \)
			\task \( 7(x+2y)+6(y-x) \)
			\task! \( 2,1(2x-y)+4,2(x+3y)+1,2(x-4y) \)
			\task \( 2,5(1,2x-4y)+3(3y+x)-x\)
		\end{tasks}
		\item Найдите значение выражения: \( 13x^3-4(2x^3-2x^4)-2(2x^2)^2 \) при \( x=-3 \)
		\item Найдите значение выражения: \( \dfrac{(5x)^9}{(5x)^8} \) при \( x=0,5 \)
		\item Выполните умножение и запишите многочлен в стандартном виде:
		\begin{enumcols}[itemcolumns=2]
			\item \( (x+3)(x^2-3x+9) \)
			\item \( (x^3+12x-5)(3-5x) \)
			\item \( (2a-3b-4c)(5a-6b) \)
			\item \( (3x^2-3xn+n^2)(5n-x^2) \)
			\item \( (a^2-ab-b^2)(3a+2b) \)
			\item \( (x^3-7x+3)(x^2-1) \)
		\end{enumcols}
		\item Найдите и вынесите общий множитель:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( x^2y^2-5xy^3 \)
			\task \( 2x^3-4x^2 \)
			\task \( 2,4xy^3+0,3x^3y^2 \)
			\task \( \dfrac{xy^4}{3}-\dfrac{x^2y^2}{6} \)
		\end{tasks}
		\item Разложите на множители многочлен методом группировки:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( mx+my+6x+6y \)
			\task \( ax+ay-x-y \)
			\task \( xy+2y-2x-4 \)
			\task \( 3m-mk+3k-k^2 \)
			\task \( y^5-y^3-y^2+1 \)
			\task \( a^4+2a^3-a-2 \)
		\end{tasks}
		\item Применить формулу квадрата суммы:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( (a+b)^2 \)
			\task \( (2a+3)^2 \)
			\task \( \left( \dfrac{x}{3}+2y \right)^2 \)
			\task \( (0,1x+3,5)^2 \)
		\end{tasks}
		\item Применить формулу квадрата разности:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( (a-2b)^2 \)
			\task \( (0,5a-3b)^2 \)
			\task \( \left( \dfrac{1}{4}x-2y \right)^2 \)
		\end{tasks}
		\item Примените формулу разности квадратов и разложите на множители выражение:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( x^2-9 \)
			\task \( 4x^2-64 \)
			\task \( 16x^6-81y^2 \)
			\task \( \dfrac{1}{16}m^2-\dfrac{25}{49}n^2 \)
		\end{tasks}
		\item Подставьте вместо * одночлен так, чтобы полученное равенство было верным:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( (*-*)^2=*-6xa+a^2 \)
			\task \( (*-*)^2=x^2-3xb+* \)
			\task \( (*-*)^2=4x^{10}-*+b^2 \)
			\task \( (*)^2-(*)^2= 15 \cdot (10-*) \)
		\end{tasks}
		\item Преобразовать в многочлен стандартного вида:
		\begin{itasks}[1]
			\task \( (2x-3)^2-(x+2)(3x-1)-(4x+3)(3-4x) \)
			\task \( (3-4x)(2x+1)-(2x+5)(5-2x)-(2-7x)^2 \)
		\end{itasks}
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 1 _<<====
\begin{homework}[number=1]
		\begin{listofex}
			\item Домашняя работа
		\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 2 _____<<====
\begin{class}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Применить формулу квадрата разности:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( (a-2b)^2 \)
			\task \( (0,5a-3b)^2 \)
			\task \( \left( \dfrac{1}{4}x-2y \right)^2 \)
		\end{tasks}
		\item Примените формулу разности квадратов и разложите на множители выражение:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( x^2-9 \)
			\task \( 4x^2-64 \)
			\task \( 16x^6-81y^2 \)
			\task \( \dfrac{1}{16}m^2-\dfrac{25}{49}n^2 \)
		\end{tasks}
		\item Подставьте вместо * одночлен так, чтобы полученное равенство было верным:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( (*-*)^2=*-6xa+a^2 \)
			\task \( (*-*)^2=x^2-3xb+* \)
			\task \( (*-*)^2=4x^{10}-*+b^2 \)
			\task \( (*)^2-(*)^2= 15 \cdot (10-*) \)
		\end{tasks}
		\item Преобразовать в многочлен стандартного вида:
		\begin{itasks}[1]
			\task \( (2x-3)^2-(x+2)(3x-1)-(4x+3)(3-4x) \)
			\task \( (3-4x)(2x+1)-(2x+5)(5-2x)-(2-7x)^2 \)
		\end{itasks}
		\item Разделить число:
		\begin{enumcols}[itemcolumns=3]
			\item \( 15 \) в отношении \( 2:3 \)
			\item \( 120 \) в отношении \( 5:7 \)
			\item \( 54 \) в отношении \( 3:2:4 \)
		\end{enumcols}
		\item Точка \( C \) делит отрезок \( AB \) в отношении \( 4:5 \). Найдите длину \( AB \), если \( BC=10 \).
		\item Точки \( O \),\( K \),\( M \) лежат на одной прямой. Найти расстояние между
		точками \( O \) и \( M \) , если \( OK = 8,2 \) см, \( KM = 7,3 \) см. Указать все
		возможные решения.
		\item Прямой угол поделили в отношении \( 7:3 \). Найдите величины получившихся частей.
		\item Сумма двух сторон равнобедренного треугольника равна \( 26 \) см, а
		периметр равен \( 36 \) см, какими могут быть стороны этого
		треугольника?
		\item Угол \( B \) при основании \( AB \) равнобедренного треугольника \( ABC \) равен \( 34\degree \). Найдите, чему равен угол при вершине треугольника \( ABC \).
		\item Угол при вершине равнобедренного треугольника в два раза меньше, чем угол при основании. Найдите углы треугольника.
		\item Сумма двух сторон равнобедренного треугольника равна \( 20 \) см, а периметр равен \( 28 \) см, какими могут быть стороны этого треугольника.
		\item Один внешний угол равен \( 150\degree \), а второй в \( \dfrac{ 3 }{ 5 } \) раза больше. Чему равны внутренние углы треугольника?
		\item Сумма накрест лежащих углов при пересечении двух параллельных прямых и секущей равна \(210 \degree \). Найдите эти углы.
		\item Найдите все углы, образованные при пересечении параллельных прямых \(a\) и \(b\) с секущей \(c\), если один из углов равен \( 150 \degree \).
		\item Отрезки \(AB\) и \(CD\) пересекаются в точке \(O\) и делятся этой точкой пополам. Докажите, что \(AC \parallel BD, AD \parallel BC\).
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 2 _<<====
\begin{homework}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Домашняя работа
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 3 _____<<====
\begin{class}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Сумма двух сторон равнобедренного треугольника равна \( 20 \) см, а периметр равен \( 28 \) см, какими могут быть стороны этого треугольника.
		\item Один внешний угол равен \( 150\degree \), а второй в \( \dfrac{ 3 }{ 5 } \) раза больше. Чему равны внутренние углы треугольника?
		\item Сумма накрест лежащих углов при пересечении двух параллельных прямых и секущей равна \(210 \degree \). Найдите эти углы.
		\item Найдите все углы, образованные при пересечении параллельных прямых \(a\) и \(b\) с секущей \(c\), если один из углов равен \( 150 \degree \).
		\item Отрезки \(AB\) и \(CD\) пересекаются в точке \(O\) и делятся этой точкой пополам. Докажите, что \(AC \parallel BD, AD \parallel BC\).
		\item Вычислите:
		\begin{tasks}(3)
			\task \( -83-22 \)
			\task \( -\dfrac{1}{3}+\dfrac{1}{2} \)
			\task \( -\mfrac{2}{1}{6}+11 \)
			\task \( -1,5-\dfrac{3}{7} \)
			\task \( \mfrac{3}{5}{6}-4 \)
			%\task \( -8 \cdot (-7) \)
			\task \( -10 \cdot \dfrac{6}{5} \)
			%\task \( -11 \cdot (-12) \)
			\task \( -\dfrac{8}{3} \cdot (-15) \)
			%\task \( 0,7 \cdot (-8) \)
			\task \( -7 \cdot (-2,1) \)
		\end{tasks}
		\item Упростите выражение и найдите его значение:
		\begin{tasks}
			\task \( \dfrac{a^2+4a}{a^2+8a+16} \) при \(a=-2\)
			\task \( 0,5 \cdot \dfrac{4b^2+12b+9}{b+1,5} \) при \(b=-5\)
		\end{tasks}
		\item Вычислите рациональным способом:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \dfrac{32^2-71^2}{78}  \)
			\task \( \dfrac{83^2-19^2}{39^2-52^2} \)
			\task \( \dfrac{57^2-33^2}{43^2-67^2} \)
			\task \( (1,4)^{21} \cdot \left( \dfrac{5}{7} \right)^{19} \)
		\end{tasks}
		\item Решите уравнения:
		\begin{tasks}(1)
			\task \( (2x-1)(3x-6)=(2x-2)(3x+4) \)
			\task \( (6x+3)(-7x+4) - 2(11-3x)(7x+5)=0 \)
		\end{tasks}
		\item Разложите на множители: %305 й-м
		\begin{tasks}(2)
			\task \( 2x^2-20xy+50y^2-2 \)
			\task \( 3a^2+12b^2+12ab-12 \)
			\task \( ac^4-c^4-ac^2+c^2 \)
			\task \( x^3y^2-xy^2-x^3+x \)
		\end{tasks}
		\item Найдите модуль:
		\begin{tasks}(3)
			\task \(  |3| \)
			\task \(  |-15| \)
			\task \( |-14+52|  \)
			\task \( |-17-5,7|  \)
			\task \(  \left|2-\mfrac{4}{5}{6}\right| \)
			\task \(  \left|\dfrac{-8}{15}\right| \)
		\end{tasks}
		\item Решите уравнения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( |x|=5 \)
			\task \( |x-4|=6 \)
			\task \( |7-x|=12 \)
			\task \( |5x-2|=20 \)
		\end{tasks}
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 3 _<<====
\begin{homework}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Домашняя работа
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 4 _____<<====
\begin{class}[number=4]
	\begin{listofex}
		\item Решите системы уравнений методом подстановки:
		\begin{tasks}(3)
			\task \( \begin{cases} y-x=8 \\ 2x+y=11 \end{cases} \)
			\task \( \begin{cases} 3x+4y = 12 \\ y+7=x \end{cases} \)
			\task \( \begin{cases} y-2x=5,5 \\ x=5-y \end{cases} \)
		\end{tasks}
		\item Решите систему уравнений методом сложения или вычитания. Где необходимо --- домножьте всю строку.
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \begin{cases} y+2x=-3 \\ 4x-y=2 \end{cases} \)
			\task \( \begin{cases} 3x-5y=7 \\ 7-y=2x \end{cases} \)
			\task \( \begin{cases} -2x-3y=2 \\ 2x+6=-y \end{cases} \)
			\task \( \begin{cases} -x+3=-6y \\ 10x-9=3y \end{cases} \)
		\end{tasks}
		\item Разность двух чисел равна \(13\), а их удвоенная сумма равна \(54\). Найдите числа.
		\item В прямоугольнике, периметр которого равен \(52\) см, разность длин двух сторон равна \(4\) см. Найдите стороны прямоугольника.
		\item Для класса, в котором учатся \(30\) учеников, купили билеты в театр стоимостью по \(100\) и \(150\) р. Сколько было куплено отдельно тех и других билетов, если их общая стоимость составила \(3500\) р.?
		\item Школьники поехали на экскурсию. Обратно они возвращались другим путем, который был на \(7\) км короче первого. Какова длина каждого пути, если всего в оба конца школьники проехали \(41\) км.
		\item Что такое медиана, биссектриса и высота? Где все эти отрезки совпадают? Назовите основные свойства равнобедренного треугольника, равностороннего треугольника.
		\item В треугольнике \( OBK \) проведена медиана \( BA=48 \). Известно, что \( OK=56 \). Найти \( OA \).
		\item В равнобедренном треугольнике \( CDT \) проведена медиана \( DO \) к основанию. Известно, что угол \( CDO=44\degree \). Найдите угол \( DCT \).
		\item В треугольнике \( MTO \) проведена высота \( TA \). Известно, что \( MA=AO \), а \( MT=9 \). Найдите \( TO \).
		\item В равнобедренном треугольнике \( ABC \) с основанием \( AC \) угол напротив основания равен \( 21 \). Найти угол \( C \).
		\item В равнобедренном треугольнике \( DEK \) с основанием \( DK=16 \) см отрезок \( EF \) --- биссектриса, \( \angle DEF=43\degree \). Найдите \( KF \), \( \angle DEK \), \( \angle EFD \).
		\item Медиана \( AM \) треугольника \( ABC \) равна отрезку \( BM \). Докажите, что один из углов треугольника \( ABC \) равен сумме двух других углов.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD