# Показательные уравнения.

**`Показательные уравнения`** - это уравнения, в котороых переменная содержится в показателе степени некоторого числа или алгебраического выражения.

## 1. Уравнения, сводимые к простейшим.

К простейшим показательным уравнениям относится уравнение $a^{f(x)}=b$, которое, если $b$ является степенью числа $a$, т.е. $b=a^c$, равносильно уравнению $f(x)=c$, а в противном случе – уравнению $f(x)=log_a b$, а также уравнение вида $a^{f(x)}=a^{g(x)} (a>0; a \neq 1)$, которое равносильно уравнению $f(x)=g(x)$. Заметим, что переход от уравнения $a^{f(x)}=a^{g(x)}$ к равносильному ему уравнению $f(x)=g(x)$ может быть объяснен различными способами, исходя из свойств показательной функции с основанием $a$ или логарифмированием обеих частей уравнения (по свойствам логарифмической функции).

Пример:

$\dfrac {6^{x^2}}{2^{-15}}=\dfrac{3^{-15}}{6^{12-12x}}$

$6^{x^2}*6^{12-12x}=2^{-15}*3^{-15} \Leftrightarrow 6^{x62+12-12x}=6^{-15} \Leftrightarrow$

$\Leftrightarrow x^2+12-12x=-15 \Leftrightarrow$
$\left[
  \begin{array}{l}
     x_1=3, \\
     x_2=9. \\
  \end{array}
\right.$

Ответ: $3; 9$.

Ещё один пример:

$\dfrac{0,2^{x-0,5}}{\sqrt5}=5*0.04^{x-2}$

$(\dfrac{1}{5})^{x-0,5}:5^{0,5}=5*(\dfrac{1}{25})^{x-2}$

$5^{0,5-x-0,5}=5*(5^{-2})^{x-2}$

$5^{-x}=5^{1-2x+4}$

$5^(-x)=5^{5-2x}$

$-x=5-2x$

$x=5$

Ответ: $5$.

Пример:

$7^{x+2}+4*7^{x+1}=539$

Вынесем общий множитель:

$7^{x+1}(7+4)=539 \Leftrightarrow 11*7^{x+1}=539 \Leftrightarrow 7^{x+1}=49 \Leftrightarrow 7^{x+1}=7^2 \Leftrightarrow x+1=2 \Leftrightarrow x=1$

Ответ: $1$.

***

## 2. Разложение на множители и группировка.

Пример:

$x*2^x+3=3*2^x+x$

Перенесём выражение из правой части уравнения в левую и сгруппируем слагаемые:

$(x*2^x-3*2^x)-(x-3)=0$

Вынесем общий множитель:

$2^x(x-3)-(x-3)=0$

Ещё раз вынесем общий множитель:

$(x-3)(2^x-1)=0$, откуда $\left[
  \begin{array}{l}
     x-3=0, \\
     2^x-1=0, \\
  \end{array}
\right.$, и, значит, $\left[
  \begin{array}{l}
     x=3, \\
     x=0. \\
  \end{array}
\right.$

Ответ: $0, 3$.

Ещё один пример:

$x*3^{-x}-3x+3\sqrt{x}-\sqrt{x}*3^{-x}=0$

$x*3^{-x}-3x+3\sqrt{x}-\sqrt{x}*3^{-x}=0 \Leftrightarrow x(3^{-x}-3)-\sqrt{x}(3^{-x}-3)=0 \Leftrightarrow$

$\Leftrightarrow (3^x-3)(x-\sqrt{x})=0 \Leftrightarrow$ 
$\left\{
  \begin{array}{l}
     x \geq 0, \\
     \left[
  \begin{array}{l}
     3^{-x}-3=0, \\
     x-\sqrt x =0 \\
  \end{array}
\right. \\
  \end{array}
\right.$ 
$\Leftrightarrow$ 
$\left\{
  \begin{array}{l}
     x \geq 0, \\
     \left[
  \begin{array}{l}
     3^{-x}=3, \\
     x=\sqrt x \\
  \end{array}
\right. \\
  \end{array}
\right.$ 
$\Leftrightarrow$ 

$\Leftrightarrow$
$\left\{
  \begin{array}{l}
     x \geq 0, \\
     \left[
  \begin{array}{l}
     x=-1, \\
     x=0, \\
     x=1 \\
  \end{array}
\right. \\
  \end{array}
\right.$
$\Leftrightarrow$
$\left[
  \begin{array}{l}
     x=0, \\
     x=1. \\
  \end{array}
\right.$

Ответ: $0; 1$.

***

## 3. Замена переменной.

Пример:

$3*3^{2x}-26*3^x-9=0$

Пусть $3^x=y, y>0$. Тогда:

$\left\{
  \begin{array}{l}
     3y^2-26y-9=0, \\
     y>0 \\
  \end{array}
\right.$ 
$\Leftrightarrow$
$\left\{
  \begin{array}{l}
     \left[
  \begin{array}{l}
     y=9, \\
     y=-\dfrac{1}{3}, \\
  \end{array}
\right. \\
  y>0    \\
  \end{array}
\right.$
$\Leftrightarrow y=9$

Обратная замена:

$3^x=9 \Leftrightarrow x=2$.

Ответ: $2$.

Ещё один пример:

$4^x+2^{x+1}-24=0$

$(2^2)^x+2*2^x-24=0$

$(2^x)^2+2*2^x-24=0$

Пусть $2^x=t$, где $t>0$, тогда

$t^2+2t-24=0$

$\left[
  \begin{array}{l}
     t_1=-6, \\
     t_2=4 \\
  \end{array}
\right.$

$t_1=-6$ не удовлетворяет ОДЗ.

Обратная замена:

$2^x=4$

$x=2$

Ответ: $2$.

