 # Общие свойства уравнения.
 
 1. Понятие равенства и его основные свойства.
   
**`Равенство -`** это два числа или два алгебраических выражения, соединённых между собой знаком "=". Эти числа или выражения называются частями равенства: слева от знака "=" - левая часть равенства, справа - правая часть, например:

$a+a+a=3a$

Левая часть в равенстве - это сумма $a+a+a$, правая - произведение $3a$.

***

Обозначим каждую часть равенства за букву: левая часть - $a$, правая - $b$. Теперь выразим главнейшие **`свойства равенств`**:

1) Если $a=b$, то и $b=a$, т.е. части равенства можно менять местами. Например:

$5=6-1$

$6-1=5$

2) Если $a=b$ и $b=c$, то $a=c$, т.е. если два числа (или два выражения) отдельно друг от друга равны третьему числу (выражению), то они равны и между собой. Например:

$15=3*5$

$3*5=20-5$

$15=20-5$

3) Если $a=b$ и $m=n$, то $a+m=b+n$ и $a-m=b-n$, т.е. если к равным числам (выражениям) прибавить или вычесть равные числа (выражения), то равенство не нарушится. Например:

$10x=5y$

$7p=3q$

$10x-7p=5y-3q$

4) Если $a=b$ и $m=n$, то $am=bn$ и $\frac {a}{m}= \frac {b}{n}$, т.е. если равные числа (выражения) умножить или разделить на равные числа (выражения), то равенство не нарушится. Например:

Если $5x=8y$ и $20=3z$

то $5x*20=8y*3z$ или $\frac {5x}{20}= \frac {8y}{3z}$ 

Важно обратить внимание на такое свойство: умножение или деление обеих частей равенства на $-1$, равносильно перемене знаков перед частями равенства. Например:

$-x=-5$ домножим на $-1$. Получим $x=5$.

Далее домножение/деление/прибавление/вычитание числа будем обозначать вертикальной чертой, продемонстрируем на примере прошлого равенства:

$-x=-5$  $|$  $*(-1)$ 

$x=5$ 

---


   2. Понятие тождества.

Два алгебраических выражения называют **`тождественными`**, если при подстановке вместо букв числовых значений они имеют одну и ту же численную величину. Тождественными выражениями можно считать, например:

$ab$ и $ba$; $a+(b+c)$ и $a+b+c$

$3*4=4*3$;

$3+(4+5)=3+4+5$

Если в каком-нибудь равенстве обе его части составляют тождественные алгебраические выражения, то такое равенство называется **`тождеством`**. Например:

$a+b+c=a+(b+c)$.

$3+4+5=3+(4+5)$

Тождеством называется также и такое равенство, в которое входят только числа, выраженные цифрами, если обе его части по выполнении всех действий, указанных в них, дают одно и то же число. Например:

$(40*5):8=5^2$

---
   3. Понятие уравнения и его основные свойства.

**`Уравнение -`** это равенство, включающее в себя переменную или несколько перемменных, значение которой нужно вычислить. Уравнение нельзя назвать тождеством, так как оно верно не при всех значениях переменной. Например:

$40+x=2(17+6)$

Это равенство будет верно при $x=6$:

$40+6=2(17+6)$; $46=46$

При $x=$, например, $2$, равенство не верно:

$40+2 \neq 2(17+6)$; $42 \neq 46$

**`Решить уравнение`** - значит найти те значения входящих в него переменных, которые удовлетворяют уравнению, т.е. обращают его в тождество. Эти значения переменных называют `корнями уравнения`.

Уравнения с одной переменной могут иметь один корень, два корня и более. Например, уравнение $3x-2=13$ имеет один корень $(5)$, уравнение $x^2+2=3x$ имеет 2 корня $(1$ и $2)$, уравнение $(x-1)(x-2)(x+1)=0$ имеет 3 корня $(1, 2$ и $-1)$ и т.п. Может случиться, что уравнение совсем не будет давать корней. Например, $x^2=-4$. Какое бы число мы не подставили вместо $x$, квадрат этого числа не может быть отрицательным.


Важно обратить внимание, что в некоторых уравнениях возможен исход, когда в процессе преобразования уравнения переменная уничтожается. В таких случаях, если равенство обращается в тождество (то есть число слева равно числу справа), то решением данного уравнения является любое число. Если равенство не обращается в тождество, то уравнение корней не имеет. Рассмотрим два примера:

Пример 1. 

$3x-3x+(2*3)=6$

$6=6$

$x$ - любое число.

Пример 2.

$6x+5x+11=11x+7$

$11=7$

***

4. Какие уравнения называют равносильными?

Два уравнения называются равносильными, если все корни первого уравнения являюися корнями второго уравнения и, наоборот, все корни второго уравнения являются корнями первого уравнения. Например:

$x^2+2=3x$ и $3x-2=x^2$


***

**`Свойства уравнений`**

1. Если к обеим частям уравнения прибавить или вычесть из них одно и то же число (выражение), то получим новое уравнение, равносильное первому.

$x^2+2=3x$ равносильно $x^2+2+m=3x+m$


Из данного свойства следуют следующие свойства:

- Члены уравнения можно переносить из одной его части в другую, переменив перед этими членами знаки на обратные. Например:

$2x-8=7x-x^2$ $|$ $-8$

$2x-8-8=7x-x^2-8$

$2x-7x+x^2=8+8-8$

$x^2-5x=8$

Исходное и полученное уравнения равносильны. Так можно делать с любыми числобуквенными выражениями.

- Если два одинаковых члена с одинаковыми знаками стоят в разных частях уравнения, то такие члены можно уничтожить. Например:

$6x+3=x^2+3$ равносильно $6x=x^2$


1. Если обе части уравнения домножить или поделить на одно и то же число, не равное нулю, то мы получим новое уравнение, равносильное первому. 

$x^2+2=3x$ равносильно $(x^2+2)m=3xm$

Однако если умножим обе части на ноль, то потеряем смысл уравнения, так как уравнение обратится в тождество, то есть будет выполняется при любом икс, что приведет к неравносильному уравнению. При делении же на ноль уравнение просто потеряет математический смысл, а значит корней иметь не будет, что также приводит к неравносильному уравнению.

Из данного свойства следуют следующие свойства:

- Если все члены уравнения имеют общий множитель, не равный нулю и не содержащий перемемнных, то все члены уравнения можно на него разделить. Например:

$60x-160=340-40x$ $|$ $:20$, получим $3x-8=17-2x$

- Уравнение можно освободить от дробных членов, не содержащих переменную в знаменателе. Например:

$\frac {7x-3}{6}-\frac {x-5}{4}= \frac {43}{6}$ приведём к общему знаменателю $12$ 

$\frac {(7x-3)*2}{6*2}-\frac {(x-5)*3}{4*3}= \frac {43*2}{6*2}$

$\frac {14x-6}{12}-\frac {3x-15}{12}= \frac {86}{12}$

и получим $14x-6-3x+15=86$

- Перед всеми членами уравнения можно переменить знаки на противоположные, путм домножения обеих частей на $-1$. Например:
  
$-8-x^2=-7+2$ равносильно $8+x^2=7-2$

***

1. Уравнения следствия. Посторонние корни.

Если приходится для преобразования уравнения умножить (или разделить) обе его части на одно и то же алгебраическое выражение, то полученное уравнение окажется равносильным исходному только тогда, когда обе его части не будут равны нулю и будут иметь смысл.

Умножать обе части уравнения на одно и то же алгебраическое уравнение приходится тогда, когда мы решаем уравнение, содержащее дроби, в знаменателе которых содержится переменная. После решения уравнения путём домножения на алгебраическое выражение, мы должны подставить полученные корни в исходное уравнение, чтобы убедиться в том, что нет **`посторонних корней`**. Например:

$\frac {x^2}{(x-2)^2}+\frac {x^2}{(x-2)^2}= \frac {1}{(x-2)}+\frac {2x+2}{(x-2)^2}$

Общий знаменатель в этом уравнении - $(x-2)^2$. Приведём все члены к общему знаменателю:

$\frac {x^2}{(x-2)^2}+\frac {x^2}{(x-2)^2}= \frac {x-2}{(x-2)^2}+\frac {2x+2}{(x-2)^2}$

Домножим обе части уравнения на $(x-2)^2$:

$x^2+2=x-2+2x+2$

$x^2+2=3x$

Найдём корни уравнения через дискриминант. Получим, что корнями данного уравнения являются $1$ и $2$. Заметим, что при подстановке корня $x=2$ в исходное уравнение, знаменатели всех дробей обращаются в 0, что является не допустимым. При подстановке же $x=1$ такого не происходит. Решением этого уравнения является только $x=1$.

При делении же обоих частей уравнения на одно и то же алгебраическое выражение мы, наоборот, можем потерять некоторые корни. Например:

$(2x+3)(x-3)=(3x-1)(x-3)$

Разделим обе части уравнения на $(x-3)$:

$2x+3=3x-1$

 Получим, что корнем уравнения является $4$. Заметим, что $x=3$, также является корнем данного уравнения. Как такое получилось? Все просто, мы перешли к неравносильному уравнению. Чуть позже мы покажем, как решить это уравнение и не потерять ни одного корня.

Уравнения, после преобразования которые появляются посторонние корни или же, наоборот, некоторые корни пропадают, называются **`уравнениями следствия`**.