# Логарифмические уравнения

Основная идея решения любого логарифмического уравнения – сведения его к одному или нескольким простейшим уравнениям, а основными средствами реализации этой идеи являются слелущие:

- равносильные преобразования,
-  переход к уравнению-следствию,
-  разложение на множители,
-  замена переменной,
-  применение свойств функций.

Решение большинства логарифмических урванений после некоторых преобразований сводится к решению логарифмического уравнения вида $log_{h(x)}f(x)=log_{h(x)}g(x)$ или совокупности таких уравнений. Приведём соответствующее равносильное преобразование:

$log_{h(x)}f(x)=log_{h(x)}g(x) \Leftrightarrow$ 
$\left\{
  \begin{array}{l}
     f(x)=g(x), \\
     f(x)>0, \\
     h(x)>0, \\
     h(x) \neq 1.
  \end{array}
\right.$

Второе неравенство системы модно аменить неравенством $g(x)>0$.

## 1. Уравнения, сводимые к простейшим.

Пример:

$log_5(5x^4+30)=1+log_{\sqrt{5}}\sqrt{5x^2+2}$

ОДЗ данного уравнения:

$\left\{
  \begin{array}{l}
     5x^4+30>0 \\
     \sqrt {5x^2+2}>0 \\
  \end{array}
\right.$ $\Leftrightarrow$ 
$\left\{
  \begin{array}{l}
     5x^4+30>0 \\
     5x^2+2>0 \\
  \end{array}
\right.$

ОДЗ: $x \in R$

Так как $1=log_5 5$, на ОДЗ $log_a b=log_{a^2}b^2$, то уравнение модно переписать в виде:

$log_5(5x^4+30)=log_5 5 +log_5 5(5x^2+2) \Rightarrow log_55(5x^4+30)=log_5(5(5x^2+2))$

Теперь уравнение имеет вид $log_5 f=log_5 g$, которое на ОДЗ равносильно $f=g$:

$5x^4+30=25x^2+10 \Leftrightarrow x^4-5x^2+4=0 \Leftrightarrow x^2=4$ ИЛИ $x^2=1$. Следовательно,

$\left[
  \begin{array}{l}
     x=1, \\
     x=-1, \\
     x=2, \\
     x=-2.
  \end{array}
\right.$

Ответ: $-2; -1; 1; 2$.

***

## 2. Применение свойств логарифмов, приводящие к изменению области допустимых значений переменной.

При решении уравнений, содержащих сумму двух и более логарифмов, следует помнить о том, что равенство $log_a f(x)+log_a g(x)=log_a(f(x)g(x))$ выполняется не при любых значениях переменной, поскольку области определения его левой и правой части различны. Левая часть определена при $f(x)>0, g(x)>0$ (каждая из функций положительна). Правая часть определена при $f(x)*g(x)>0$ (каждая из функций положительна либо каждая из функций отрицательна). Таким образом, область определения равенства $log_a f(x)+log_a g(x)=log_a (f(x)g(x))$ шире области определения его левой части. Поэтому при решении уравнения переход от суммы логарифмов к логарифму произведения может привести к приобретению посторонних корней. Чтобы этого не случилось, нужно в самом начале решения выписать соответствующие неравенства (ОДЗ) или, получив корни, сделать проверку.

При решении уравнений, содержащих выражения вида $log_a f^{2n}(x)=2n*log_a |f(x)|$. Если не поставить знак модуля, то получится равенство, в котором левая часть определена при всех $x$, для которых $f(x) \neq 0$, а правая часть – при всех $x$, для которых $f(x)>0$, то есть область определения левой части окажется шире, что может привести к потере корней при решении соответствующего уравнения. 

***

## 3. Разложение на множители и группировка.

Пример:

$(lgx+xlgx)-(x+1)= \Leftrightarrow lgx*(x+1)-(x+1)=0 \Leftrightarrow (x+1)(lgx-1)=0 \Leftrightarrow$

$\Leftrightarrow$ $\left\{
  \begin{array}{l}
     \left[
  \begin{array}{l}
     x+1=0, \\
     lgx-1=0, \\
  \end{array}
\right. \\
     x>0  \\
  \end{array}
\right.$ 
$\Leftrightarrow$ 
$\left\{
  \begin{array}{l}
     \left[
  \begin{array}{l}
     x=-1, \\
     x=10, \\
  \end{array}
\right. \\
     x>0  \\
  \end{array}
\right.$ $\Leftrightarrow$ $x=10$.

Ответ: $10$.

Ещё один пример:

$\dfrac{lgx}{log_x 2}-lg10+log_2 x-lgx=0$

По свойствам логарифмов $\dfrac{1}{log_x 2}=log_2 x$. Перепишем уравнение в виде

$lgx*log_2x-1+log_2x-lgx=0 \Leftrightarrow lgx(log_2 x-1)+(log_2 x-1)=0 \Leftrightarrow$

$\Leftrightarrow (lgx+1)(log_2x-1)=0 \Leftrightarrow$
$\left[
  \begin{array}{l}
     lgx=-1, \\
     log_2 x=1 \\
  \end{array}
\right.$ $\Leftrightarrow$
$\left[
  \begin{array}{l}
     x=0,1, \\
     x=2. \\
  \end{array}
\right.$

Ответ: $0,1; 2$.

***

## 4. Замена переменной.

Пример:

$log^2_2 x-2log_2x-3=0$

Пусть $log_x x=y$, тогда

$y^2-2y-3=0 \Leftrightarrow$
$\left[
  \begin{array}{l}
     y=-1, \\
     y=3. \\
  \end{array}
\right.$

Обратная замена:

$\left[
  \begin{array}{l}
     log_2 x=-1, \\
     log_2 x=3 \\
  \end{array}
\right.$ $\Leftrightarrow$
$\left[
  \begin{array}{l}
     x=\dfrac{1}{2}, \\
     x=8. \\
  \end{array}
\right.$

Ответ: $\dfrac{1}{2}; 8$.

Ещё один пример:

$log^2_4 x-log_4 \sqrt{x}-1,5=0$.

$log^2_4 x-\frac{1}{2}log_4 x-1,5=0$

Пусть $log_4 x=t$, тогда

$t^2-\frac{1}{2}t-1,5=0 \Leftrightarrow$
$\left[
  \begin{array}{l}
     t=-1, \\
     t=\frac{3}{2}. \\
  \end{array}
\right.$

Обратная замена:

$\left[
  \begin{array}{l}
     log_4 x=-1, \\
     log_4 x=\frac{3}{2} \\
  \end{array}
\right.$ $\Leftrightarrow$
$\left[
  \begin{array}{l}
     x=4^{-1}, \\
     x=4^{\frac{3}{2}} \\
  \end{array}
\right.$ $\Leftrightarrow$
$\left[
  \begin{array}{l}
     x=\frac{1}{4}, \\
     x=8 \\
  \end{array}
\right.$

Ответ: $\frac{1}{4}; 8$.

***

## 5. Применение свойств функций.