# Дробно-рациональные уравнения.

**`Дробно-рациональные уравнения`** отличаются от целых тем, что они содержат в знаменателе переменную.

**`Область допустимых значений переменной (ОДЗ)`** - это те значения переменной, при которых уравнение имеет смысл. В данном случае, это то, что знаменатели всех дробей уравнения не равны нулю.

## 1. Условия равенства дроби нулю.

Уравнение, состоящее из дроби в левой части и нуля в правой, имеет смысл тогда, когда числитель равен нулю, а знаменатель не равен. 

$\frac {f(x)}{g(x)}=0 \Leftrightarrow$
$\left\{
  \begin{array}{l}
     f(x)=0 \\
     g(x) \neq 0 \\
  \end{array}
\right.$

Например:

$\frac {(x-2)(2x+6)}{x+3}=0$

$(x-2)(2x+6)=0$

$x+3 \neq 0$

В числителе получаются следующие корни:

$x=2$ и $x=-3$

В знаменателе корень равен $-3$

$x \neq -3$

Следовательно, ответом нашего уравнения является $x=2$

Ответ: $2$

Рассмотрим ещё один пример:

$\frac {x^2-4}{2-x}-1=0$

Приведём к общему знаменателю $-1$:

$\frac {x^2-4}{2-x}-\frac {2-x}{2-x}=0$

$\frac {x^2-4-(2-x)}{2-x}=0$

$\frac {x^2-4-2+x}{2-x}=0$

$\frac {x^2+x-6}{2-x}=0$

Теперь приравняем числитель к нулю и посчитаем ОДЗ:

ОДЗ: $2-x \neq 0$

$x \neq 2$

Приравняем числитель к нулю:

$x^2+x-6=0$

$D=b^2-4ac=1^2-4*1*(-6)=25$

$x1=\frac {-1+ \sqrt 25}{2*1}=2$

$x1=\frac {-1- \sqrt 25}{2*1}=-3$

Наложим ОДЗ и исключим корни, которые не подходят. $x \neq 2$, следовательно, ответ $-3$.

Ответ: $-3$.

Если нам дана дробь равная нулю, в числителе которой сразу дан ноль, то ответом будет являться числовой промежуток, в котором будут выколоты точки, зануляющие знаменатель. Например:

$\frac {0}{(x-5)(x+3)}=0$

ОДЗ: $x-5 \neq 0$ и $x+3 \neq 0$

$x \neq 5$ и $x \neq -3$

Получаем промежуток $x \in (-\infty; -3) \cup (-3;5) \cup (5;+\infty)$

Ответ: $x \in (-\infty; -3) \cup (-3;5) \cup (5;+\infty)$

***

## 2. Переход к уравнению-следствию.

Бывают такие уравнения, в которых нецелесообразно тратить время на высчитывание ОДЗ. Например:

$\frac {1}{1- \frac {1}{1- \frac {1}{1-x^2}}}=4x$

Проще преобразовать левую часть уравнения и перейти к уравнению-следствия, позже выполнив проверку найденных корней:

$\frac {1}{1- \frac {1}{1- \frac {1}{1-x^2}}}=\frac {1}{1- \frac {1}{\frac {1-x^2-1}{1-x^2}}}=\frac {1}{1+ \frac {\frac {1}{x^2}}{1-x^2}}=\frac {1}{1+ \frac {1-x^2}{x^2}}=\frac {1} {\frac {x^2+1-x^2}{x^2}}=\frac {1}{\frac {1}{x^2}}=x^2$

Теперь переходим к уравнению следствия:

$x^2=4x$

$x^2-4x=0$

$x(x-4)=0$

$x=0$ или $x=4$

Подставим полученные корни в исходное уравнение. Можем заметить, что при подстановке $0$ правая часть уравнения обращается в ноль, получается, что дробь не имеет смысла, ведь, как мы говорили ранее, дробно-рациональное уравнение имеет смысл тогда, когда числитель равен нулю, а знаменатель не равен нулю, а в исходном уравнении числитель равен единице. Подходит только корень $4$.

Можем заметить, что при подстановке $0$ в исходное уравнение знаменатель дроби обращается в ноль, следовательно, данный корень не является корнем уравнения. Подходит только корень $4$.

Ответ: $4$.

## 3. Разложение на множители.

Рассмотрим решение дробно-рационального уравнения путём разложения на множители на следующем примере:

$\frac {x^2+5x+16}{x-2}+2=0$

$\frac {x^2+5x+16}{x-2}+\frac {2(x-2)}{x-2}=0$

$\frac {x^2+7x+12}{x-2}=0$

Разложим числитель на множители. Квадратный трёхчлен раскладывается по формуле $ax^2+bx+c=a(x-x1)(x-x2)$.

$\frac {(x+3)(x+4)}{x-2}=0$

ОДЗ: $x-2 \neq 0$

$x \neq 2$

Приравняем числитель к нулю:

$(x+3)(x+4)=0$

$x=-3$ или $x=-4$

Наложим ОДЗ, проверим, все ли корни подходят. Запишем ответ.

Ответ: $-3$; $4$.

Рассмотрим ещё один пример:

$\frac {x^3-2x^2-3x}{(x-2)(x-3)}=0$

$\frac {x(x^2-2x-3)}{(x-2)(x-3)}=0$

Разложим скобку в числителе на множители:

$\frac {x(x-3)(x+1)}{(x-2)(x-3)}=0$

ОДЗ: $x-2 \neq 0$ и $x-3 \neq 0$

$x \neq 2$ и $x \neq 3$

Приравняем числитель к нулю:

$x(x-3)(x+1)=0$

$x=0$ или $x=3$ или $x=-1$

Наложим ОДЗ и получим ответ.

Ответ: $0$; $-1$

Рассмотрим ещё один пример:

$\frac {x^2-6x+9}{(x-3)(x+7)}=0$

$\frac {(x-3)^2}{(x-3)(x-7)}$

ОДЗ: $x-3 \neq 0$ и $x-7 \neq 0$

Приравняем к нулю числитель:

$(x-3)^2=0$

$x=3$

Наложим ОДЗ и получим, что уравнение не имеет решений.

Ответ: корней нет.

Рассмотрим ещё один пример:

$\frac {(x+1)(x+5)}{x+8}=\frac {21}{x+8}$

$\frac {(x+1)(x+5)-21}{x+8}=0$

$\frac {x^2+5x+x+5-21}{x+8}=0$

$\frac {x^2+6-16}{x+8}=0$

$\frac {(x+8)(x-2)}{x+8}=0$

ОДЗ: $x+8 \neq 0$

$x \neq -8$

Приравняем к нулю числитель:

$(x+8)(x-2)=0$

$x+8=0$ или $x-2=0$

$x=-8$ или $x=2$

Наложим ОДЗ и получим, что $x=-8$ не подходит.

Ответ: $2$.

## 4. Замена переменной.

Решим уравнение:

$(\frac {2x}{x+1})^4+5(\frac {2x}{x+1})^2-36=0$

Пусть $(\frac {2x}{x+1})^2 = t$, причём $t \geq 0$.

$t^2+5t-36=0$

Корнями этого квадратного уравнения являются $t=-9$ и $t=4$, но корень $-9$ не подходит. Произведём обратную замену:

$t=(\frac {2x}{x+1})^2$

$(\frac {2x}{x+1})^2=4$

$\frac {2x}{x+1}= \pm 2$

$\frac {2x}{x+1}=2$ и $\frac {2x}{x+1}=-2$

Первое уравнение не имеет решений, а во втором $x=-0,5$

Ответ: $-0,5$.


