# Целые рациональные уравнения.

## 1. Простейшие линейные и квадратные уравнения.

Для решения линейного уравнения необходимо:

1. Избавиться от дроби по необходимости
2. Раскрыть скобки.
3. Перенести члены, содержащие переменную, в одну часть, а числа - в другую. 
4. Выполнить приведение подобных членов.
5. Разделить обе части уравнения на коэффициент при неизвестном.

Рассмотрим применение данного плана действий на примере:

$\frac {3x-4}{2}+\frac{3x+2}{5}-x=\frac{7x-6}{6}-1$

1. Избавляемся от дроби:

Чтобы было удобнее, найдём наименьшее общее кратное знаменателей и домножим дробь на него. В нашем уравнении НОК $=30$

$\frac {3x-4}{2}+\frac{3x+2}{5}-x=\frac{7x-6}{6}-1$ $|$ $*30$

$\frac {30*(3x-4)}{2}+\frac{30*(3x+2)}{5}-30*x=\frac{30*(7x-6)}{6}-1*30$

Сократим дроби:

$15(3x-4)+6(3x+2)-30x=5(7x-6)-30$

2. Раскрываем скобки:

$45x-60+18x+12-30x=35x-30-30$

3. Переносим члены, содержащие переменную, в одну часть, а числа - в другую:

$45x+18x-30x-35x=60-12-30-30$

4. Приведём подобные члены:

$-2x=-12$

5. Поделим обе части уравнения на коэффициент при неизвестном:

$x=-12:(-2)$

$x=6$

Ответ: 6.

***

Стандартный вид квадратного уравнения представлен следующим видом: $ax^2+bx+c=0$, где $a$, $b$ и $c$ - числовые коэффициенты, коэффициент $c$ называется свободным.

Для нахождения корней полного квадратного уравнения используют формулу **`дискриминанта`**. Данный метод универсальный и гарантировано приведет нас к ответу. Однако есть более продвинутый способ решения квадратных уравнений — применение теоремы Виета. Данный способ заметно ускоряет нахождение корней, но использовать его удобно в том случае, если коэффициент $a$ равен 1.

Рассмотрим, как решать полные квадратные уравнения с помощью формулы дискриминанта. Он обозначается буквой $D$.

$D=b^2-4ac$

После того, как мы вычислим дискриминант, найдём с помощью него корни по формулам:

$x1 =\frac {-b+ \sqrt D}{2a}$

$x2 =\frac {-b- \sqrt D}{2a}$

Например:

$2x^2-5x+2=0$

$a=2, b=-5, c=2$

$D=b^2-4ac$

$D=(-5)^2-4*2*2=25-16=9$

$x1 =\frac {-b+ \sqrt D}{2a}$

$x1=\frac {-(-5)+ \sqrt 9}{2*2}=\frac {5+3}{4}=2$

$x2 =\frac {-b- \sqrt D}{2a}$

$x2 =\frac {-(-5)- \sqrt 9}{2*2}=\frac {5)-3}{4}=\frac {1}{2}$

Ответ: $2$, $\frac {1}{2}$

Если дискриминант равен нулю, то корень из нуля равен ноль и оба корня сливаются в один:

$x^2-12x+36=0$

$a=1, b=-12, c=36$

$D=b^2-4ac$

$D=(-12)^2-4*1*36=144-144=0$

$x1 =\frac {-b+ \sqrt D}{2a}$

$x1=\frac {-(-12)+ \sqrt 0}{2*1}=\frac {12+0}{2}=6$

$x2 =\frac {-b- \sqrt D}{2a}$

$x2 =\frac {-(-12)- \sqrt 0}{2*1}=\frac {12)-0}{2}=6$

 Поэтому корень квадратного уравнения, дискриминант которого равен нулю, для удобствва вычисляется по формуле:

$x =\frac {-b}{2a}$

Например:

$x^2-12x+36=0$

$a=1, b=-12, c=36$

$D=b^2-4ac$

$D=(-12)^2-4*1*36=144-144=0$

$x =\frac {-b}{2a}=\frac {12}{2*1}=6$

Ответ: $6$.

Если дискриминант меньше нуля, то уравнение не имеет корней.

$x^2-6x+13=0$

$a=1, b=(-6), c=13$

$D=b^2-4ac$

$D=(-6)^2-4*1*13=36-52=-16$

$x1=\frac {-(-6)+ \sqrt (-16)}{2*1}$ - не имеет смысла, так как корень из отрицательного числа невозможно извлечь.

$x2=\frac {-(-6)- \sqrt (-16)}{2*1}$ - аналогично, не имеет смысла, так как корень их отрицательного числа невозможно извлечь.

Корней нет

Ответ: нет решений.

**`Теорема Виета`** звучит следующим образом:

Сумма корней $x^2+bx+c=0$ равна второму коэффициенту с противоположным знаком, а произведение корней равняется свободному члену:

$\{$$x1+x2=-b$

$\{$$x1*x2=c$

Рассмотрим решение квадратного уравнения через теорему Виета:

$x^2+4x+3=0$

$x1+x2=-4$

$x1*x2=3$

Методом подбора находим корни уравнения:

$x1=-1, x2=-3$

***

*Неполное квадратное уравнение вида $ax^2+c=0$*

Для решения уравнений этого типа нужно преобразоавть его таким образом, чтобы коэффициент $c$ был в правой части уравнения. Затем его нужно поделить на коэффициент перед иксом. 

Рассмотрим решение подобного уравнения на следующем примере:

$2x^2-18=0$

Переносим коэффициент $c$ с противоположным знаком:

$2x^2=18$

Делим правую часть уравнения на коэффициент перед $x$:

$x^2=9$

Чтобы найти $x$, нужно из правой части уравнения извлечь квадратный корень. Так как и отрицательные и положительные числа в квадрате дают число больше нуля, то перед знаком квадратного корня напишем $\pm$:

$x=\pm \sqrt 9$

$x=\pm 3$

Таким образом, данное уравнение имеет два решения.

Ответ: $-3; 3$.

Если после переноса $c$ и делении его на коэффициент $a$ получается так, что по правую сторону от равно - отрицательное число, то такое уравнение не имеет решений. Например:

$2x^2+18=0$

$2x^2=-18$

$x^2=-9$

$x=\pm \sqrt -9$

Решений нет.

Ответ: корней нет.

***

*Неполное квадратное уравнение вида $ax^2+bx=0$*

Для решения уравнений этого типа нужно вынести общий множитель за скобку, преобразовав уравнение так, чтобы в левой части уравнения было произведение, а в правой - $0$.

Рассмотрим решение подобного уравнения на следующем примере:

$2x^2-7x=0$

Вынесем общий множитель за скобку:

$x(2x-7)=0$

Теперь приравняем обе части уравнения к нулю:

$x=0$

$2x-7=0$

Первый корень уравнения найден, найдём второй, решив линейное уравнение:

$2x=7$

$x= \frac {7}{2}$

$x=4,5$

Ответ: $0; 4,5$.

*Неполное квадратное уравнение вида $ax^2=0$*

Такое уравнение, очевидно, имеет один корень $x=0$. Например:

$6x^2=0$

$x^2= \frac {0}{6}$

$x=0$

Ответ: $0$.

***

## 2. Замена переменной, биквадратные уравнения.

Метод замены переменной – это такой способ решения, при котором в уравнение вводится новая переменная, в результате чего оно становится более простым. Рассмотрим на примере следующего уравнения, как она внедряется и как, собственно, эти уравнения решать:

$(x-2)^2+3(x-2)-4=0$

Упростим данное уравнение, заменив $(x-2)$ на новую переменную. Обозначим её буквой $t$:

$x-2=t$, причём $t \geq 0$, т.к. любое число в квадрате будет неотрицательным.

$t^2+3t-4=0$

 Получаем обыкновенное квадратное уравнение. Решим его:

 $D=b^2-4ac$

$D=3^2-4*1*(-4)=25$

$t1=\frac {-3- \sqrt 25}{2*1}=-4$ - не подходит по ограничениям.

$t2=\frac {-3+\sqrt 25}{2*1}=1$

Выполним обратную замену:

$t=x-2$

$x-2=1$

$x=3$

Ответ: $3$.

***

`Биквадратным` называется уравнение вида $ax^4+bx^2+c=0$, где $a \neq 0$. Для решения уравнений подобного типа нужно ввести новую переменную. Обозначим её буквой $t$. Например:

$x^4-5x^2-36=0$

Выполним замену:

$x^2=t$, причём $t\geq 0$, т.к. любое число в чётной степени не отрицательное.

Получим:

$t^2-5t-36=0$

Получаем обыкновенное квадратное уравнение. Решим его:

$D=b^2-4ac$

$D=(-5)^2-4*1*(-36)=169$

$t1=\frac {-(-5)- \sqrt 169}{2*1}=9$

$t2=\frac {-(-5)+\sqrt 169}{2*1}=-4$ - не подходит по ограничениям.

Произведём обратную замену:

$t=x^2$

$x^2=9$

$x= \pm \sqrt 9$

$x= \pm 3$

Ответ: $-3; 3$.

Важно заметить, что в биквадратном уравнении может быть максимум 4 корня.

***

## 3. Разложение на множители.

Чтобы `разложить на множители` уравнение применяются формулы сокращённого уравнения и вынесение за скобки общего множителя. Уравнение преобразовывается так, что левая его часть включает в себя множители, а правая $=0$. Таким образом, уравнение сводится к линейному, которое решается путём прирванивания каждого множителя к нулю. Рассмотрим на примере:

$xy-6+3x-2y=0$

 Сгруппируем:

 $(xy-2y)+(3x-6)=0$

 Вынесем из первой скобки $y$ и из второй $3$:

 $y(x-2)+3(x-2)=0$

 Заметим, что $x-2$ - общий множитель. Вынесем его за скобку:

 $(x-2)(y+3)=0$

Получается, что $x-2=0$ или $y+3=0$.

Ответ: $x=2$, $y=-3$.

## 4. Применение свойств функций.