\documentclass[10pt, a4paper]{article}
\usepackage{../../../style}
\begin{document}
		
\lhead{Уравнения} \rhead{Школа <<Симметрия>>}
	\item Найдите все значения $a$, при каждом из которых уравнение:
	\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
		\begin{multicols}{2}
			\item $ax^2-(a+1)x=0$
			\item $ax^2+(a+1)x=0$
		\end{multicols}
	\end{enumerate}
	\item Решите уравнения:
	\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
		\begin{multicols}{2}
			\item $|x|=0$
			\item $|x|=5$
			\item $|x|=-7$
			\item $|x+3|=0$
			\item $|2x-7|=0$
			\item $|5x-12|=0$
			\item $|3x-2|=12$
			\item $|4x-4|=4$
			\item $|2x-3|=-3$
			\item $|2x-3|=5x$
			\item $|4x-8|=4x$
			\item $|2x-4|=|6x|$
			\item $|4x+5|=|3x-12|$
			\item $|2x+1|=|x+5|$
		\end{multicols}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\section{Квадратные уравнения общего вида и уравнения высших степеней}
\begin{enumerate}
	\item Решите уравнения:
	\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
		\begin{multicols}{2}
			\item $(x-1)(x-2)=0$
			\item $(x+4)(x-6)=0$
			\item $(2x+3)(2x+5)=0$
			\item $(5-x)(3x+2)=0$
			\item $(2x-3)(x^2+3x+2)=0$
			\item $(x^2+2x+1)(x^2-5x+7)=0$
			\item $(x^2-3x+1)(x^2-4x+4)=0$
			\item $(x^2-3x+1)(x^2-4x+3)=0$
			\item $(x^2+1)(x^2+5x+6)=0$
			\item $(x^2+1)(x^2-2x+7)=0$
			\item $(x^2-16)(x^2-4x+4)=0$
			\item $x(x^2-6x+9)=0$
		\end{multicols}
	\end{enumerate}
	\item Решите уравнения:
	\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
		\begin{multicols}{2}
			\item $x^3+5x^2+6x=0$
			\item $x^4=2x^3+3x^2$
			\item $x^3-4x^2=x$
			\item $x^5+x^3=x^4$
			\item $x^3-4x^2+3x=0$
			\item $10x^2=x^4+3x^3$
			\item $x^3+x=2x^2$
			\item $(x-3)^2x=0$
		\end{multicols}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\section{Биквадратные уравнения}
\begin{enumerate}
\end{enumerate}
\section{Уравнения, одна часть которых алгебраическая дробь, а другая — нуль}
\begin{enumerate}
	\item Решите уравнения:
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
			\item $\dfrac{x^2+2x}{x-2}=0$
			\item $\dfrac{(x-7)(1,5+x)}{x^2-3x+4}=0$
			\item $\dfrac{x^2-8x+7}{x-3}=0$
			\item $\dfrac{4x^2-12x-27}{4x^2-3x-10}=0$
			\item $\dfrac{3x^2-7x}{x^2+1}=0$
			\item $\dfrac{(-2-x)(x-8,5)}{(x-3)(x-2)}=0$
			\item $\dfrac{4x^2-4x-3}{x+2}=0$
			\item $\dfrac{4x^2+4x-35}{x^2-7x+12}=0$
			\item $\dfrac{x^2-2x+1}{x-7}=0$
			\item $\dfrac{x^2-2x+3}{x^2-7x+5}=0$
			\item $\dfrac{(x-1)^2(x+2)}{x-1}=0$
			\item $\dfrac{x^2+4x+4}{x+8}=0$
			\item $\dfrac{x^2+3x+5}{x^2+3x-1}=0$
			\item $\dfrac{(x+7)^2(x-4)}{x-4}=0$
			\item $\dfrac{x^2+x-6}{x+3}=0$
			\item $\dfrac{x+7}{x+7}=0$
			\item $\dfrac{x^2-x-20}{x-5}=0$
			\item $\dfrac{x-9}{x-9}=1$
			\item $\dfrac{x^3-4x^2-5x}{x^2-3}=0$
			\item $\dfrac{2x^3-7x^2+6x}{2x^2-3x}=0$
			\item $\dfrac{9x^2-6x+1}{3x-1}=0$
			\item $\dfrac{x^3+3x-18x}{x^2+4}=0$
			\item $\dfrac{3x^3+5x^2+2x}{2x+3x^2}=0$
			\item $\dfrac{25x^2+10x+1}{5x+1}=0$
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\item Решите уравнения:
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
			\item $\dfrac{x-1}{x}+2=0$
			\item $1-\dfrac{2x}{x-1}=0$
			\item $\dfrac{x+3}{x}=4$
			\item $2=\dfrac{y}{y-5}$
			\item $x-\dfrac{9}{x}=0$
			\item $x+\dfrac{10}{x}=0$
			\item $\dfrac{13}{x}-2x=0$
			\item $\dfrac{3}{x}=\dfrac{x}{3}$
			\item $\dfrac{4}{x-1}=\dfrac{x}{5}$
			\item $y+\dfrac{1}{y}=1$
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\item Решите уравнения:
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
			\item $\dfrac{x^2}{x-3}-\dfrac{x+6}{x-3}=1$
			\item $\dfrac{6x-5}{4x-3}=\dfrac{3x+3}{2x+5}$
			\item $\dfrac{5x-7}{x+1}=\dfrac{2+5x}{x-2}$
			\item $1-\dfrac{1-x}{x}=\dfrac{2x+2}{x-1}$
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\item Решите уравнения:
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
			\item $\dfrac{x+1}{x-1}=2-\dfrac{x}{x+1}$
			\item $\dfrac{3a-2}{3a+2}=\dfrac{2a-5}{2a+5}$
			\item $\dfrac{4n-1}{n+3}=\dfrac{4n+1}{n+3}$
			\item $\dfrac{x+2}{x-2}=\dfrac{x^2}{x-2}+1$
			\item $\dfrac{5-2x}{8x}+\dfrac{2x-5}{10x}$
			\item $\dfrac{3x-1}{4x}+\dfrac{1-2x}{2x}=0$
			\item $x+\dfrac{1}{x-2}=0$
			\item $x+\dfrac{4}{x-4}$
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\item Решите уравнения:
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
			\item $\dfrac{1}{2x-3}+\dfrac{1}{x-1}=2$
			\item $\dfrac{x}{x-3}+\dfrac{x-8}{x}=3$
			\item $\dfrac{x-3}{x^2-3x-4}=\dfrac{x-1}{x^2-x-2}$
			\item $\dfrac{1}{x-1}+\dfrac{4}{x+2}=\dfrac{3}{x}$
			\item $\dfrac{x+1}{x+3}+\dfrac{4}{x+7}=1$
			\item $\dfrac{1}{x+1}+\dfrac{2}{x^2-1}=\dfrac{3}{x-1}$
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\item Решите уравнения:
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
			\item $\dfrac{7}{x^2+x+12}-\dfrac{6}{x^2+2x-8}=0$
			\item $\dfrac{2}{x}+\dfrac{10}{x^2-2x}=\dfrac{1+2x}{x-2}$
			\item $\dfrac{12}{3x-x^2}+\dfrac{3x+5}{x-3}+1=0$
			\item $\dfrac{3x}{x+1}+\dfrac{2}{x}=\dfrac{2x+5}{x^2+x}$
			\item $\dfrac{33}{a^2-11a}+\dfrac{a-4}{11-a}=-\dfrac{3}{a}$
			\item $\dfrac{a+7}{a^2-7a}-\dfrac{4}{(7-a)^2}=\dfrac{1}{a-7}$
			\item $\dfrac{2x-2}{x^2-36}-\dfrac{x-2}{x^2-6x}-\dfrac{x-1}{x^2+6x}=0$
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\item Решите уравнение с помощью замены переменной:
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
			\item $\dfrac{7}{x^2+x+12}-\dfrac{6}{x^2+2x-8}=0$
			\item $\dfrac{2}{x}+\dfrac{10}{x^2-2x}=\dfrac{1+2x}{x-2}$
			\item $\dfrac{12}{3x-x^2}+\dfrac{3x+5}{x-3}+1=0$
			\item $\dfrac{3x}{x+1}+\dfrac{2}{x}=\dfrac{2x+5}{x^2+x}$
			\item $\dfrac{33}{a^2-11a}+\dfrac{a-4}{11-a}=-\dfrac{3}{a}$
			\item $\dfrac{a+7}{a^2-7a}-\dfrac{4}{(7-a)^2}=\dfrac{1}{a-7}$
			\item $\dfrac{2x-2}{x^2-36}-\dfrac{x-2}{x^2-6x}-\dfrac{x-1}{x^2+6x}=0$
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\end{document}