# Разность чисел как разность квадратов корней этих чисел

- $\color{orange}Разность\,\,\,чисел\,\,\,равна\,\,\,разности\,\,\,квадратов\,\,\,этих\,\,\,чисел.$
  
  $\boxed{a-b=(\sqrt{a})^2-(\sqrt{b})^2}$

Чтобы проверить это утверждение, вспомним формулу разности квадратов:

$a^2-b^2=(a-b)(a+b)$

Также, согласно свойству корней,

$(\sqrt{a})^2=a$

Разложим по формуле разности квадратов правую часть данного нам уравнения и посмотрим, будет ли она равна левой части.

1) Раскрываем по формуле
   
   $(\sqrt{a})^2-(\sqrt{b})^2=(\sqrt{a}-\sqrt{b})(\sqrt{a}+\sqrt{b})$

2) Раскрываем получившиеся скобки
   
   $\sqrt{a}\cdot\sqrt{a}\cancel{\boxed{-\sqrt{b}\cdot\sqrt{a}}}\,\cancel{\boxed{+\sqrt{a}\cdot\sqrt{b}}}-\sqrt{b}\cdot\sqrt{b}=\sqrt{a}\cdot\sqrt{a}-\sqrt{b}\cdot\sqrt{b}=(\sqrt{a})^2-(\sqrt{b})^2=a-b$

Так, с помощью формулы сокращённого умножения и знания свойств корней доказывается верность выдвинутого в начале утверждения.