# Выделение полного квадрата в подкоренном выражении и последующее извлечение корня

Для выделения полного квадрата нужно знать две формулы сокращённого умножения - квадрат суммы и квадрат разности:

- $(a+b)^2=a^2+2ab+b^2$
  
- $(a-b)^2=a^2-2ab+b^2$

Именно к такому виду мы должны приводить многочлен при выделении полного квадрата.

В подкоренном выражении полный квадрат выделяется абсолютно так же, как обычно, но в последствии необходимо будет из полученного результата извлечь корень, опираясь на одно из свойств корней. 

$\sqrt{a^2\pm 2ab+b^2}=\sqrt{(a\pm b)^2}$

Используем свойство $\,\,\,\sqrt[n]{a^n}=a$

В данном случае $\,\,\,n\,-$ чётное, значит результат будет такой:

$\sqrt{(a\pm b)^2}=|a\pm b|,\,\,$ так как $\,\,\,(a\pm b)\geq 0$.

*`Пример:`*

Требуется найти значение выражения $\,\,\,\sqrt{x+6\sqrt{x-9}}$

1) Разложим подкоренное выражение на множители, опираясь на формулу квадрата суммы:
   
   $x+6\sqrt{x-9}=x+2\cdot 3\cdot\sqrt{x-9}$
   
   Получим, что:

   - $a=3\Leftrightarrow a^2=9$
   - $b=\sqrt{x-9}\Leftrightarrow b^2=x-9$
   - $2ab=6\sqrt{x-9}$

2) Преобразуем и запишем по формуле:
   
   $9+6\sqrt{x-9}+x-9=(3+\sqrt{x-9})^2$

3) Теперь из полученного результата нам необходимо извлечь корень, согласно одному из свойств:
   
   $\sqrt{(3+\sqrt{x+9})^2}=3+\sqrt{x+9}$