# Формулы суммы, двойного аргумента и т.д.

## Тригонометрические формулы сложения

1) $sin(\alpha\pm\beta=sin\,\alpha\cdot cos\,\beta\pm cos\,\alpha\cdot sin\beta)$

2) $cos(\alpha+\beta)=cos\,\alpha\cdot cos\,\beta-sin\,\alpha\cdot sin\,\beta$

3) $cos(\alpha-\beta)=cos\,\alpha\cdot cos\beta+sin\alpha\cdot sin\beta$

4) $tg(\alpha\pm\beta)=\dfrac{tg\,\alpha\pm tg\,\beta}{1\pm tg\,\alpha\cdot tg\,\beta}$

5) $ctg(\alpha\pm\beta)=\dfrac{-1\pm ctg\,\alpha\cdot ctg\,\beta}{ctg\,\alpha\pm ctg\,\beta}$

## Формулы кратного угла (двойного, тройного и тд)

1) $sin2\alpha=2\cdot sin\,\alpha\cdot cos\,\alpha$

2) $cos2\alpha=cos^2\alpha-sin^2\alpha=1-2sin^2\alpha=2cos^2\alpha-1$

3) $tg2\alpha=\dfrac{2\cdot tg\alpha}{1-tg^2\alpha}$

4) $ctg^2\alpha=\dfrac{ctg^2\alpha-1}{2\cdot ctg\alpha}$

5) $sin3\alpha=3sin\,\alpha\cdot cos^2\alpha-sin^3\alpha=3sin\,\alpha-4sin^2\alpha$

6) $cos3\alpha=cos^3\alpha-3sin^2\alpha\cdot cos\,\alpha=-3cos\,\alpha+4cos^3\alpha$

7) $tg3\alpha=\dfrac{3tg\,\alpha-tg^3\,\alpha}{1-3tg^2\alpha}$

8) $ctg3\alpha=\dfrac{ctg^3\alpha-3ctg\,\alpha}{3ctg^2\alpha-1}$

## Формулы половинного угла

1) $sin^2\frac{\alpha}{2}=\dfrac{1-cos\,\alpha}{2}$

2) $cos^2\frac{\alpha}{2}=\dfrac{1+cos\,\alpha}{2}$

3) $tg^2\frac{\alpha}{2}=\dfrac{1-cos\,\alpha}{1+cos\,\alpha}$

4) $ctg^2\frac{\alpha}{2}=\dfrac{1+cos\,\alpha}{1-cos\,\alpha}$

## Формулы суммы и разности тригонометрических функций

1) $sin\,\alpha+sin\,\beta=2sin\dfrac{\alpha+\beta}{2}\cdot cos\dfrac{\alpha-\beta}{2}$

2) $sin\,\alpha-sin\,\beta=2sin\dfrac{\alpha-\beta}{2}\cdot cos\dfrac{\alpha+\beta}{2}$

3) $cos\,\alpha+cos\,\beta=2cos\dfrac{\alpha+\beta}{2}\cdot cos\dfrac{\alpha-\beta}{2}$

4) $cos\,\alpha-cos\,\beta=-2sin\dfrac{\alpha+\beta}{2}\cdot sin\dfrac{\alpha-\beta}{2}=2sin\dfrac{\alpha+\beta}{2}\cdot sin\dfrac{\beta-\alpha}{2}$

## Формула произведения тригонометрических функций

1) $sin\,\alpha\cdot sin\beta=\dfrac{1}{2}\cdot(cos(\alpha-\beta)-cos(\alpha+\beta))$

2) $cos\,\alpha\cdot cos\,\beta=\dfrac{1}{2}\cdot(cos(\alpha-\beta)+cos(\alpha+\beta))$

3) $sin\,\alpha\cdot cos\,\beta=\dfrac{1}{2}\cdot(sin(\alpha-\beta)+sin(\alpha+\beta))$