# Правило приведения аргумента

## Формулы приведения

1) $sin(\alpha+2\pi z)=sin\,\alpha,\,\,\,cos(\alpha+2\pi z)=cos\,\alpha$
   
2) $tg(\alpha+2\pi z)=tg\,\alpha,\,\,\,ctg(\alpha+2\pi z)=ctg\,\alpha$
   
3) $sin(-\alpha+2\pi z)=-sin\,\alpha,\,\,\,cos(-\alpha+2\pi z)=cos\,\alpha$
   
4) $tg(-\alpha+2\pi z)=-tg\,\alpha,\,\,\,ctg(-\alpha+2\pi z)=-ctg\,\alpha$
   
5) $sin(\dfrac{\pi}{2}+\alpha+2\pi z)=cos\,\alpha,\,\,\,cos(\dfrac{\pi}{2}+\alpha+2\pi z)=-sin\,\alpha$
   
6) $tg(\dfrac{\pi}{2}+\alpha+2\pi z)=-ctg\,\alpha,\,\,\,ctg(\dfrac{\pi}{2}+\alpha+2\pi z)=-tg\,\alpha$
   
7) $sin(\dfrac{\pi}{2}-\alpha+2\pi z)=cos\,\alpha,\,\,\,cos(\dfrac{\pi}{2}-\alpha+2\pi z)=sin\,\alpha$

8) $tg(\dfrac{\pi}{2}-\alpha+2\pi z)=ctg\,\alpha,\,\,\,ctg(\dfrac{\pi}{2}-\alpha+2\pi z)=tg\,\alpha$

9) $sin(\pi+\alpha+2\pi z)=-sin\,\alpha,\,\,\,cos(\pi+\alpha+2\pi z)=-cos\,\alpha$

10) $tg(\pi+\alpha+2\pi z)=tg\,\alpha,\,\,\,ctg(\pi+\alpha+2\pi z)=ctg\,\alpha$

11) $sin(\pi-\alpha+2\pi z)=sin\,\alpha,\,\,\,cos(\pi-\alpha+2\pi z)=-cos\,\alpha$

12) $tg(\pi-\alpha+2\pi z)=-tg\,\alpha,\,\,\,ctg(\pi-\alpha+2\pi z)=-ctg\,\alpha$

13) $sin(\dfrac{3\pi}{2}+\alpha+2\pi z)=-cos\,\alpha,\,\,\,cos(\dfrac{3\pi}{2}+\alpha+2\pi z)=sin\,\alpha$

14) $tg(\dfrac{3\pi}{2}+\alpha+2\pi z)=-ctg\,\alpha,\,\,\,ctg(\dfrac{3\pi}{2}+\alpha+2\pi z)=-tg,\,\alpha$

15) $sin(\dfrac{3\pi}{2}-\alpha+2\pi z)=-cos\,\alpha,\,\,\,cos(\dfrac{3\pi}{2}-\alpha+2\pi z)=-sin\,\alpha$

16) $tg(\dfrac{3\pi}{2}-\alpha+2\pi z)=ctg\,\alpha,\,\,\,ctg(\dfrac{3\pi}{2}-\alpha+2\pi z)=tg\,\alpha$

*`Пример:`*

$\alpha=\dfrac{16\pi}{3},\,\,\,tg\,\alpha\,-\,?$

Представим угол $\,\,\alpha=\dfrac{16\pi}{3}\,\,\,$ в виде $\,\,\alpha=\pi+\dfrac{\pi}{3}+2\pi\cdot2$

Этому произведению соответствует формула $\,\,tg(\pi+\alpha+2\pi z)=tg\,\alpha$

Получаем:

$tg\dfrac{16\pi}{3}=tg(\pi+\dfrac{\pi}{3}+2\pi\cdot2)=tg\dfrac{\pi}{3}$

Воспольовавшись таблицей, узнаем значение тангенса:

$tg\dfrac{\pi}{3}=\sqrt{3}$
***
## Мнемоническое правило

1) Аргумент исходной функции представляеся в одном из видов:
   
   - $\pm\alpha+2\pi z$

   - $\dfrac{\pi}{2}\pm\alpha+2\pi z$

   - $\pi\pm\alpha+2\pi z$

   - $\dfrac{3\pi}{2}\pm\alpha+2\pi z$

   Угол $\,\,\alpha\,\,$ должен лежать в пределах от $\,\,0\,\,$ до $\,\,90\,\,$ градусов.

2) Определяется знак исходной тригонометрической функции. Такой же знак будет иметь функция, записываемая в правой части формулы.

3) Для углов $\,\,\pm\alpha+2\pi z\,\,$ и $\,\,\pi\pm\alpha+2\pi z\,\,$ название исходной функции остается неизменным, а для углов $\,\,\dfrac{\pi}{2}\pm\alpha+2\pi z\,\,$ и $\,\,\dfrac{3\pi}{2}\pm\alpha+2\pi z\,\,$ соответственно меняется на "кофункцию". Синус - на косинус. Тангенс - на котангенс.

