# Умножение многочлена на многочлен

**`Правило:`** чтобы умножить многочлен на многочлен, нужно умножить каждый член первого многочлена на каждый член второго многочлена, а затем сложить полученные результаты.

*`Пример:`*

Дано произведение двух многочленов $\,\,\,(a+b-c)\cdot (x+y)$

1) Умножим по очереди каждый член первого многочлена на каждый член второго:
   
   - $a\cdot x=ax$
   - $a\cdot y=ay$
   - $b\cdot x= bx$
   - $b\cdot y=by$
   - $-c\cdot x=-cx$
   - $-c\cdot y=-cy$

2) Сложим полученные результаты:
   
   $ax+ay+bx+by-cx-cy$