# Выделение полного квадрата суммы или разности
Для выделения полного квадрата необходимо помнить следующие формулы сокращённого умножения:

- $(a+b)^2=a^2+2ab+b^2\,\,\,$ - квадрат суммы

- $(a-b)^2=a^2-2ab+b^2\,\,\,$ - квадрат разности

### **`Выделение полного квадрата`** — это такое тождественное преобразование, при котором заданный трёхчлен представляется в виде  $(a\pm b)^2$ — суммы или разности квадрата двучлена и некоторого числового или буквенного выражения.
***
$\textit{\color{yellow}Пример\,\,применения\,\,формулы\,\,квадрата\,\,суммы:}$

Дан пример $\,\,\,x^2+8x-33$

Так как перед произведением $\,\,\,2x\,\,\,$ стоит знак $\,\,\,"+"$, мы будем использовать формулу квадрата суммы $\,\,\,(a+b)^2=a^2+2ab+b^2$.

В данном случае:

- $a^2=x^2$
- $2ab=8x$
- $b^2=-33$

Представим второй член данного примера в виде произведения (сделаем пример максимально похожим на формулу):

$x^2+2\cdot \underline{4}\cdot x-33$

Получается, что $\,\,\,b\,\,\,$ в данном примере равно $\,\,\,4.\,\,\,$ Следовательно нам не хватает $\,\,\,b^2,\,\,\,$ то есть $\,\,\,16$.

Чтобы конечный результат, полученный в ходе решения данного примера, не изменился, когда мы добавим $\,\,\,16,\,\,\,$ необходимо обратить добавленное число в $\,\,\,0$:

$x^2+2\cdot 4\cdot x\color{orange}+16-16\color{white}-33$

Теперь, согласно формуле квадрата суммы, у нас получается:

- $a=x\,\,\,\Leftrightarrow\,\,\,a^2=x^2$
- $2ab=8x\,\,\,\Leftrightarrow\,\,\,2ab=2\cdot 4\cdot x$
- $b=4\,\,\,\Leftrightarrow\,\,\,b^2=16$

Благодаря такому преобразованию первые три слагаемых мы можем свернуть по формуле квадрата суммы:

$(x^2+2\cdot 4\cdot x+16)-16-33=(x+4)^2-49$
***
$\textit{\color{yellow}Пример\,\,применения\,\,формулы\,\,квадрата\,\,разности:}$

Дан пример $\,\,\,x^2-12x+28$

Так как перед произведением $\,\,\,12x\,\,\,$ стоит знак $\,\,\,"-",\,\,\,$мы будем использовать формулу квадрата разности $\,\,\,(a-b)^2=a^2-2ab+b^2$.

В данном случае:

- $a^2=x^2$
- $-2ab=-12x$
- $b^2=28$

Представим второй член данного примера в виде произведения (сделаем пример максимально похожим на формулу):

$x^2-2\cdot \underline{6}\cdot x+28$

Получается, что $\,\,\,b\,\,\,$ в данном примере равно $\,\,\,6.\,\,\,$ Следовательно нам не хватает $\,\,\,b^2,\,\,\,$ то есть $\,\,\,36$.

Чтобы конечный результат, полученный в ходе решения данного примера, не изменился, когда мы добавим $\,\,\,36,\,\,\,$ необходимо обратить добавленное число в $\,\,\,0$:

$x^2-2\cdot 6\cdot x\color{orange}+36-36\color{white}+28$

Теперь, согласно формуле квадрата суммы, у нас получается:

- $a=x\,\,\,\Leftrightarrow\,\,\,a^2=x^2$
- $-2ab=-12x\,\,\,\Leftrightarrow\,\,\,-2ab=-2\cdot 6\cdot x$
- $b=6\,\,\,\Leftrightarrow\,\,\,b^2=36$

Благодаря такому преобразованию первые три слагаемых мы можем свернуть по формуле квадрата разности:

$(x^2-2\cdot 6\cdot x+36)-36+28=(x-6)^2-8$