# Применение общих правил арифметических операций над целыми и рациональными выражениями

**`Основные виды преобразований рациональных выраженй:`**

1) Тождественные преобразования
   
   *`Пример 1:`*

   $3\cdot\dfrac{x}{y}-2\cdot\dfrac{x}{y}=(3-2)\cdot\dfrac{x}{y}=\dfrac{x}{y}$

   *`Пример 2:`*

   $\dfrac{2a}{6}=\dfrac{a}{3}$

2) Приведение подобных слагаемых
   
   *`Пример:`*

   $\dfrac{x\cdot(x+3)-(3\cdot x+1)}{\dfrac{1}{\cancel{2}}\cdot x\cdot \cancel{4}+2}=\dfrac{x^2\color{yellow}\underline{+3x}\underline{-3x}\color{white}-1}{2x+2}=\dfrac{x^2-1}{2x+2}$

3) Группировка
   
   *`Пример:`*

   $\dfrac{1}{3}+\dfrac{2}{7}+\dfrac{2}{3}+\dfrac{3}{7}=(\dfrac{1}{3}+\dfrac{2}{3})+(\dfrac{2}{7}+\dfrac{3}{7})=\dfrac{3}{3}+\dfrac{5}{7}$
   
**`Преобразование рационального выражения`** – это упрощение рационального выражения. Порядок действий при преобразовании рациональных выражений: сначала идут действия в скобках, затем операции умножения (деления), а затем уже операции сложения (вычитания).

*`Пример:`*

$\dfrac{27a^3-64b^3}{b^2-4}:\dfrac{9a^2+12ab+16b^2}{b^2+4b+4}$

Рассмотрим и преобразуем по отдельности каждую часть данного выражения:

1) $27a^3-64b^3=(3a)^3-(4b)^3=(3a-4b)((3a)^2+3a\cdot 4b+(4b)^2)=(3a-4b)(9a^2+12ab+16b^2)$

2) $b^2-4=b^2-2^2=(b-2)(b+2)$

3) $9a^2+12ab+16b^2=(3a)^2+3\cdot 4ab+(4b)^2=(3a+4b)^2$

4) $b^2+4b+4=b^2+2\cdot 2b+2^2=(b+2)^2$

Теперь вернёмся к данному изначально выражению и для начала перевернем вторую дробь, чтобы действие деления сменилось на умножение:

$\dfrac{27a^3-64b^3}{b^2-4}\cdot \dfrac{b^2+4b+4}{9a^2+12ab+16b^2}$

Далее заменим части выражений преобразованными там, где это необходимо:

$\dfrac{(3a-4b)(9a^2+12ab+16b^2)}{(b-2)(b+2)}\cdot\dfrac{(b+2)^2}{9a^2+12ab+16b^2}$

Так как везде стоит действие умножения, мы имеем право сократить одинаковые части:

$\dfrac{(3a-4b)\cancel{(9a^2+12ab+16b^2)}}{(b-2)\bcancel{(b+2)}}\cdot\dfrac{(b+2)\bcancel{^2}}{\cancel{9a^2+12ab+16b^2}}=\dfrac{(3a-4b)(b+2)}{b-2}$

Чтобы окончательно избавиться от дробной черты, вынесем минус из знаменателя:

$\dfrac{(3a-4b)\cancel{(b+2)}}{-\cancel{(b+2)}}=-(3a-4b)$

Преобразуем и получим ответ:

$4b-3a$