%
%===============>>  ГРУППА 9-2 МОДУЛЬ 8  <<=============
%
\setmodule{8}

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 1 _____<<====
\begin{class}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Первый сплав содержит \( 5\% \) меди, второй --- \( 11\% \) меди. Масса второго сплава больше массы первого на \( 4 \) кг. Из этих двух сплавов получили третий сплав, содержащий \( 10\% \) меди. Найдите массу третьего сплава.
		\item Смешали некоторое количество \( 19 \)-процентного раствора некоторого вещества с таким же количеством \( 23 \)-процентного раствора этого же вещества. Сколько процентов составляет концентрация получившегося раствора?
		\item Смешали некоторое количество \( 82 \)-процентного раствора некоторого вещества с таким же количеством \( 94 \)-процентного раствора этого же вещества. Сколько процентов составляет концентрация получившегося раствора?
		\item Имеются два сосуда, содержащие \( 24 \) кг и \( 26 \) кг раствора кислоты различной концентрации. Если их слить вместе, то получится раствор, содержащий \( 39\% \) кислоты. Если же слить равные массы этих растворов, то полученный раствор будет содержать \( 40\% \) кислоты. Сколько килограммов кислоты содержится в первом растворе?
		\item Имеются два сосуда, содержащие \( 30 \) кг и \( 42 \) кг раствора кислоты различной концентрации. Если их слить вместе, то получим раствор, содержащий \( 40\% \) кислоты. Если же слить равные массы этих растворов, то полученный раствор будет содержать \( 37\% \) кислоты. Сколько килограммов кислоты содержится во втором растворе?
		\item Свежие фрукты содержат \( 93\% \) воды, а высушенные --- \( 16\% \). Сколько сухих фруктов получится из \( 252 \) кг свежих фруктов?
		\item Свежие фрукты содержат \( 75\% \) воды, а высушенные --- \( 25\% \). Сколько сухих фруктов получится из \( 135 \) кг свежих фруктов?
		\item Имеется два сплава с разным содержанием меди: в первом содержится \( 60\% \), а во втором --- \( 45\% \) меди. В каком отношении надо взять первый и второй сплавы, чтобы получить из них новый сплав, содержащий \( 55\% \) меди?
		\item При смешивании первого раствора кислоты, концентрация которого \( 30\% \), и второго раствора этой же кислоты, концентрация которого \( 50\% \), получили раствор, содержащий \( 45\% \) кислоты. В каком отношении были взяты первый и второй растворы?
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 2 _____<<====
\begin{class}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Свежие фрукты содержат \( 75\% \) воды, а высушенные --- \( 25\% \). Сколько сухих фруктов получится из \( 135 \) кг свежих фруктов?
		\item Смешали некоторое количество \( 82 \)-процентного раствора некоторого вещества с таким же количеством \( 94 \)-процентного раствора этого же вещества. Сколько процентов составляет концентрация получившегося раствора?
		\item Дима и Саша выполняют одинаковый тест. Дима отвечает за час на \( 12 \) вопросов теста, а Саша --- на \( 22 \). Они одновременно начали отвечать на вопросы теста, и Дима закончил свой тест позже Саши на \( 75 \) минут. Сколько вопросов содержит тест?
		\item Игорь и Паша красят забор за \( 18 \) часов. Паша и Володя красят этот же забор за \( 20 \) часов, а Володя и Игорь --- за \( 30 \) часов. За сколько минут мальчики покрасят забор, работая втроём?
		\item Первый рабочий за час делает на \( 10 \) деталей больше, чем второй, и выполняет заказ, состоящий из \( 60 \) деталей, на \( 3 \) часа быстрее, чем второй рабочий, выполняющий такой же заказ. Сколько деталей в час делает второй рабочий?
		\item На изготовление \( 231 \) детали ученик тратит на \( 11 \) часов больше, чем мастер на изготовление \( 462 \) таких же деталей. Известно, что ученик за час делает на \( 4 \) детали меньше, чем мастер. Сколько деталей в час делает ученик?
		\item Три бригады изготовили вместе \( 248 \) деталей. Известно, что вторая бригада изготовила деталей в \( 4 \) раза больше, чем первая и на \( 5 \) деталей меньше, чем третья. На сколько деталей больше изготовила третья бригада, чем первая?
		\item Две трубы наполняют бассейн за \( 6 \) часов \( 18 \) минут, а одна первая труба наполняет бассейн за \( 9 \) часов. За сколько часов наполняет бассейн одна вторая труба?
		\item Чтобы накачать в бак \( 117 \) л воды, требуется на \( 5 \) минут больше времени, чем на то, чтобы выкачать из него \( 96 \) л воды. За одну минуту можно выкачать на \( 3 \) л воды больше, чем накачать. Сколько литров воды накачивается в бак за минуту?
		\item Первая труба пропускает на \( 2 \) литра воды в минуту меньше, чем вторая. Сколько литров воды в минуту пропускает вторая труба, если резервуар объёмом \( 130 \) литров она заполняет на \( 4 \) минуты быстрее, чем первая труба заполняет резервуар объёмом \( 136 \) литров?
		\item Решите уравнения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( (x^2+x-1)(x^2+x+2)=40 \)
			\task \( (2x^2+x-1)(2x^2+x-4)+2=0 \)
		\end{tasks}
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 1 _<<====
\begin{homework}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Домашняя работа 1
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 3 _____<<====
\begin{class}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Занятие 3 
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 4 _____<<====
\begin{class}[number=4]
	\begin{listofex}
		\item Занятие 4
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 2 _<<====
\begin{homework}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Домашняя работа 2
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 5 _____<<====
\begin{class}[number=5]
	\begin{listofex}
		\item Занятие 5
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 6 _____<<====
\begin{class}[number=6]
	\begin{listofex}
		\item Занятие 6
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 3 _<<====
\begin{homework}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Домашняя работа 3
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 7 _____<<====
\begin{class}[number=7]
	\title{Подготовка к проверочной}
	\begin{listofex}
		\item Занятие 7
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

=%BEGIN_FOLD % ====>>_ Проверочная работа _<<====
\begin{exam}
	\begin{listofex}
		\item Проверочная
	\end{listofex}
\end{exam}
%END_FOLD