## Решение уравнений.

**`Уравнение -`** это равенство, включающее в себя переменную (иногда несколько переменных), значение которой нужно вычислить. Уравнение не всегда явлется тождеством, так как оно верно, чаще всего, только при определенных значениях переменной. 

**`Решить уравнение`** - значит найти те значения переменной (иногда нескольких), которые удовлетворяют уравнению, т.е. обращают его в тождество. Эти значения переменных называют `корнями уравнения`.

Два уравнения называются равносильными, если все корни первого уравнения являются корнями второго уравнения и, наоборот, все корни второго уравнения являются корнями первого уравнения. Между равносильными уравнениями обычно ставят следующий знак $\Leftrightarrow$. Два следующих уравнения являются равносильными:

$x^2+2=3x \Leftrightarrow 3x-2=x^2$

Уравнения, после преобразования которые появляются посторонние корни или же, наоборот, некоторые корни пропадают, называются **`уравнениями следствия`**.

К уравнению следствия можно перейти, когда исходное уравнение домножается либо же делится на выражение. 

После решения уравнения путём домножения его на алгебраическое выражение мы должны подставить полученные корни в исходное уравнение, чтобы убедиться в том, что нет **`посторонних корней`**. Например:

$\dfrac {x^2}{(x-2)^2}+\dfrac {x^2}{(x-2)^2}= \dfrac {1}{(x-2)}+\dfrac {2x+2}{(x-2)^2}$

Общий знаменатель в этом уравнении - $(x-2)^2$. Приведём все члены к общему знаменателю:

$\dfrac {x^2}{(x-2)^2}+\dfrac {x^2}{(x-2)^2}= \dfrac {x-2}{(x-2)^2}+\dfrac {2x+2}{(x-2)^2}$

Домножим обе части уравнения на $(x-2)^2$:

$x^2+2=x-2+2x+2$

$x^2+2=3x$

Найдём корни уравнения через дискриминант. Получим, что корнями данного уравнения являются $1$ и $2$. Заметим, что при подстановке корня $x=2$ в исходное уравнение, знаменатели всех дробей обращаются в 0, что не является допустимым. При подстановке же $x=1$ такого не происходит. Решением этого уравнения является только $x=1$, а $x=2$ оказался посторонним корнем, который мы получили после домножения уравнения на $(x-2)^2$.

При делении же обоих частей уравнения на одно и то же алгебраическое выражение мы, наоборот, можем потерять некоторые корни. Например:

$(2x+3)(x-3)=(3x-1)(x-3)$

Разделим обе части уравнения на $(x-3)$:

$2x+3=3x-1$

Получим, что корнем уравнения является $4$. Заметим, что $x=3$, также является корнем данного уравнения. Как такое получилось? Все просто, мы перешли к неравносильному уравнению.

Вообще мы рекомендуем, по возможности, не умножать и не делить уравнение на алгебраическое выражение. Очень часто ученики забывают сделать проверку или до конца не понимают как эту проверку осуществить.

***

Решим примеры:

1) $(x+10)^2=x^2+100$

2) $\dfrac{5y+1}{y+1}=\dfrac{y+2}{y}$

3) $8x^4+x^3+64x+8=0$

4) $(x+3)^3-(x+1)^3=56$

5) $(2x-5)^2=(2x-7)^2$
   
6) $\dfrac{7}{8}x=7\dfrac{7}{8}$

7) $\dfrac{x-1}{2x+3}-\dfrac{2x-1}{3-2x}=0$

8) $\dfrac{2x+1}{2x-1}-\dfrac{3(2x-1)}{7(2x+1)}+\dfrac{8}{1-4x^2}=0$

Для самостоятельного решения:

1) $y^2+5=(y+5)^2$

2) $(y+21)^2=5(y+21)$

3) $y^4-20y^2+64=0$

4) $\dfrac{3x+1}{x+2}-\dfrac{x-1}{x-2}=1$

5) $\dfrac{x+1}{6}+\dfrac{20}{x-1}=4$