\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage{../../../../../style}
\begin{document}
\lhead{Группа 92} \chead{Модуль 6 Урок 1} \rhead{Школа <<Симметрия>>} \cfoot{}
\begin{enumerate}
	\item Найти:
	\begin{multicols}{3}
		\begin{enumerate}[label=\asbuk*)]
			\item $\dfrac{2}{3}$ от числа $27$
			\item $\dfrac{8}{19}$ от числа $76$
			\item $\dfrac{2}{17}$ от числа $25$
			\item $\dfrac{3}{10}$ от числа $135$
			\item $\dfrac{1}{5}$ от числа $\dfrac{4}{5}$
			\item $\dfrac{2}{3}$ от числа $1,5$
			\item $0,2$ от числа $90$
			\item $0,15$ от числа $15$
			\item $10\%$ от $490$
			\item $18\%$ от $250$
			\item $56\%$ от $180$
			\item $42\%$ от $54$
			\item $11\%$ от $85$
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\item Известно, что $14$ составляет $\dfrac{2}{9}$ от числа $A$. Найдите $A$.
	\item Известно, что $20$ составляет $10\%$ от числа $B$. Найдите $B$.
	\item Известно, что $35$ составляет $45\%$ от числа $B$. Найдите $B$.
	\item Какую часть составляет составляет $5$ от $90$?
	\item Какую часть составляет составляет $12$ от $70$?
	\item Сколько процентов составляет $15$ от $450$?
	\item Сколько процентов составляет $40$ от $230$?
	\item В магазин привезли $2500$кг лука. Продали $30\%$ всего лука. Сколько килограммов лука осталось продать?
	\item У Алёши $80$ марок, у Бори на $20\%$ больше, чем у Алёши. У Вовы на $25\%$ меньше, чем у Алёши. Сколько марок у Бори и Вовы в отдельности?
	\item Мясо при варке теряет $40\%$ своей массы. Сколько свежего мяса нужно взять, чтобы получить $6$ кг свежего?
	\item Одна таблетка лекарства весит $20$мг и содержит $9\%$ активного вещества. Ребёнку в возрасте $6$ месяцев врач прописывает $1,35$мг активного вещества на каждый килограмм веса в сутки. Сколько таблеток этого лекарства следует дать ребёнку в возрасте четырёх месяцев и весом 8 кг в течение суток?
	\item Налог на доходы составляет $13\%$ от заработной платы. После удержания налога на доходы Иван Иванович получил $26 100$ рублей. Сколько рублей составляет заработная плата Ивана Ивановича?
	\item В июле товар стоил $500$ рублей. В ноябре цену на товар снизили на $7\%$, а в декабре подняли на $8\%$. Сколько рублей стоил товар после повышения цены в декабре?
	\item Десять рубашек дороже куртки на $10\%$. На сколько процентов одиннадцать рубашек дороже куртки?
	\item Во время распродажи Паша купил четыре одинаковые по цене футболки со скидкой $40\%$. Сколько таких футболок он мог бы купить на ту же сумму, если бы скидка составила $60\%$?
	\item Первый сплав содержит $5\%$ меди, второй --- $13\%$ меди. Масса второго сплава больше массы первого на $4$ кг. Из этих двух сплавов получили третий сплав, содержащий $10\%$ меди. Найдите массу третьего сплава.
\end{enumerate}
\end{document}