%
%===============>>  ГРУППА 5-1 МОДУЛЬ 8  <<=============
%
\setmodule{9}

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 1 _____<<====
\begin{class}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Выполните деление:\begin{tasks}(3)
			\task \( 3,24:0,6 \)
			\task \( 4,96 : 0,8 \)
			\task \( 24,804 : 4,77 \)
		\end{tasks}
		\item Решите уравнение \begin{tasks}(2)
			\task \( 16-3,8x = 6,31 \)
			\task \( 13 -7,6x = 8,136 \)
		\end{tasks} 
		\item Округлить:
		\begin{tasks}(1)
			\task до десятых: 8,263;   12,4398;    0,55112
			\task до сотых: 3,274;   11,958;   9,097
			\task до единиц: 35,24;   41,096;   125,608
			\task до сотен: 2345,872;   35987,9842;   3487,842
		\end{tasks} 
		\item Найдите среднее арифметическое чисел 0,2; 5,4 и 6,1.
		\item Среднее арифметическое трех чисел равно 3. Одно число равно 2,4; второе – 3,6. Найдите третье число.
		\item Участница соревнований по фигурному катанию получила оценки \( 5,3 \); \( 4,8 \); \( 5,4 \); \(  5,3 \);  \( 5,2 \); \(  5,1 \). Найдите среднюю оценку этой участницы.                                                                                                                                            
		\item Один участник соревнований по стрельбе стрелял четыре раза и попал в 7;9; 10;4 очка. А второй стрелял пять раз и попал в 6; 7; 8; 5; 6 очков. Какой участник победил?    
		\item Мальчики решили устроить турнир по меткой стрельбе в тире. У Вани было с собой 19 копеек, у Саши 17, а у Сергея 18. Один выстрел в тире стоил 3 копейки. Ребята решили разделить деньги поровну, чтобы каждый сделал одинаковое количество выстрелов. Какое количество выстрелов совершил каждый участник импровизированного турнира? Посчитайте среднее арифметическое.
		\item Машина ехала час со скоростью 60 км/ч. и два часа со скоростью 90 км/ч. С какой постоянной скоростью должна ехать машина, чтобы проехать то же самое расстояние за 3 часа? 
		\item Велосипедист двигался два часа со скоростью   10 км/ч  и три часа со скоростью   15 км/ч.   С какой постоянной скоростью должен  ехать велосипедист, чтобы преодолеть то же самое расстояние за то же  время, 5 часов?    
		\item У Игоря было с собой   45 рублей, у Андрея   28, а у Дениса   17. На все свои деньги они купили 3 билета в кино. Сколько стоил один билет?  
		
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 2 _____<<====
\begin{class}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Решите уравнения \begin{tasks}(2)
			\task \( x : 4,6 = 2,3 \)
			\task \( x : 6,8 = 3,4 \)
			\task \( 11,88 : (y - 2,9) = 2,7 \)
			\task \( 8,19x - 3,84x - 1,85x = 19,5\)
		\end{tasks}
		\item Найди среднее арифметическое чисел: \( 23,5 \); \( 20,3 \); \( 22,2 \).
		\item Найди среднее арифметическое первых \( 7 \) натуральных чисел.
		\item Найди среднее арифметическое первых \( 50 \) натуральных чисел.
		\item В волейбольной команде двум игрокам по \( 21 \) году, трем – по \( 20 \) лет и одному \( 24 \) года. Каков средний возраст игроков?
		\item Среднее арифметическое четырех чисел равно \( 2,765 \), а среднее арифметическое других трех чисел равно \( 3,01 \). Вычислите среднее арифметическое этих семи чисел.
		\item У торговца сладостями было \( 10 \) кг конфет по цене \( 60 \) рублей за килограмм и \( 15  \) кг конфет по цене \( 40 \) рублей за килограмм. Мешки с конфетами разорвались и все конфеты перемешались. По какой цене ему продавать полученную смесь?
		\item Средний рост пяти баскетболистов равен \( 195 \) см. Какое наибольшее количество из этих игроков может быть ниже, чем \( 191 \) см?
		\item В овощном магазине за \( 3 \) дня было продано \( 680 \) кг картофеля. В первый день продали \( 28\%  \) всего картофеля, во второй \( 25\% \) от остатка. Сколько кг картофеля было продано в третий день?
		\item На ферме было \( 200 \) животных, из них \( 43\% \) составляли овцы. Сколько овец было на ферме? 
		\item В растворе содержится \( 42 \) кг соли. Чему равна масса раствора, если масса соли в нём составляет \( 35\% \)?
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 1 _<<====
\begin{homework}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Решите уравнения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( 7x +3 - 4x = 6 \)
			\task \( 5x +3x - 28 = 12 \)
		\end{tasks}
		\item Рабочий должен был сделать за смену \( 200 \) деталей. Но он перевыполнил план на \( 12\% \). Сколько деталей он сделал сверх плана?
		\item На грузовике должны были перевезти \( 30 \) тонн груза, но перевыполнили план на \( 15\% \).Сколько тонн груза перевезли на грузовике?
		\item Найдите среднее арифметическое первых десяти натуральных чисел.
		\item Чему равно среднее арифметическое чисел: \( 23,5 \); \( 20,3 \); \( 22,2 \)?
		\item В футбольной команде двум игрокам по \( 18 \) лет, трем – по \( 22 \) года и одному \( 24 \) года. Каков средний возраст игроков?
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 3 _____<<====
\begin{class}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Вычислите:\begin{tasks}(4)
			\task \( \dfrac{2}{5}\cdot\dfrac{3}{7} \)
			\task \( \dfrac{3}{4}\cdot\dfrac{5}{11} \)
			\task \( \dfrac{2}{9}\cdot\dfrac{11}{7} \)
			\task \( \dfrac{4}{5}\cdot\dfrac{6}{19} \)
			\task \( \dfrac{2}{5}\cdot\dfrac{5}{7} \)
			\task \( \dfrac{5}{6}\cdot\dfrac{2}{15} \)
			\task \( \dfrac{7}{12}\cdot\dfrac{8}{9} \)
			\task \( \dfrac{6}{25}\cdot\dfrac{15}{17} \)
		\end{tasks}
		\item Найдите решение уравнений: \begin{tasks}(2)
			\task \( x +14 = 35 \) 
			\task \( 32 + x = 56 \) 
			\task \(  x + 41 = 80 \) 
			\task \( 52 + x = 93 \) 
			\task \( 132 + x = 306 \) 
			\task \( 232 + x = 403  \)   
		\end{tasks}
		\item Найдите решение уравнений: \begin{tasks}(2)
			\task \( x - 23 = 45 \) 
			\task \( x - 35 = 44 \) 
			\task \( x - 61 = 32 \) 
			\task \( x - 83 = 98\) 
			\task \( x - 142 = 339\) 
			\task \( x - 212 = 437  \)     
		\end{tasks}
		\item Найдите решение уравнений: \begin{tasks}(2)
			\task \( (128 + 49) - x = 28 \)
			\task \( x - (133 + 75) = 32 \)
			\task \( 145 - (x + 45) = 50 \)
			\task \( (39 + x) - 27 = 22 \)
			\task \( 500 - (120 - x) = 479-99 \)
			\task \( 220 + (x - 120) =997 -736 \)
		\end{tasks}
		\item Решите уравнения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( x+\mfrac{2}{7}{16}=\mfrac{5}{3}{16} \)
			\task \( x-\mfrac{2}{1}{4}= \mfrac{6}{3}{4}\)
		\end{tasks}
		\item Света задумала число, умножила его на \( 4 \) и к произведению прибавила \( 8 \). В результате она получила \( 60 \). Какое число задумала Света?
		\item Собрали несколько килограммов свежей вишни. После того, как из \( 7 \) кг сварили варенье, а затем собрали ещё \( 5 \) кг, то свежей вишни стало \( 10 \) кг. Сколько вишни собрали изначально?
		\item В одной корзине в \( 6 \) раз меньше яблок, чем в другой. Сколько яблок в каждой корзине, если в двух корзинах \( 98 \) яблок?
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 4 _____<<====
\begin{class}[number=4]
	\begin{listofex}
		\item а
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 2 _<<====
\begin{homework}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Найдите решение уравнений: \begin{tasks}(2)
			\task \( x - 1,7=2,2 \)
			\task \( 6,4x+ 13,6 = 43,2 \)
			\task \( k : 1,6 - 10,9 = 23,1 \)
		\end{tasks}
		\item Собственная скорость лодки \( 8,5 \) км/ч, а скорость течения \( 3,5 \) км/ч. Расстояние между пристанями \( 15 \) км. Сколько времени затратит лодка на путь между пристанями туда и обратно?
		\item Площадь прямоугольника равна \( 5,12 \) м\( ^{2} \), а одна из его сторон равна \( 3,2 \) м. Найдите периметр прямоугольника.
		\item Два велосипедиста выехали одновременно из двух сёл навстречу друг другу и встретились через \( 1,6 \) ч. Скорость первого \( 10 \) км/ч, а второго --- \( 12 \) км/ч. Найдите расстояние между сёлами?
		\item За день туристы прошли \( 15 \) км. После обеда они прошли в \( 4 \) раза меньше, чем до обеда. Сколько километров прошли туристы после обеда?
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 5 _____<<====
\begin{class}[number=5]
	\begin{listofex}
		\item  Найдите скорость автомобиля, если за \( 3 \) часа он проехал \( 226,5 \) км.
		\item За какое время проедет расстояние \( 266,5 \) автомобиль со скоростью \( 65 \) км/ч? Ответ дайте в часах и минутах.
		\item Катер, собственная скорость которого \( 14,8 \) км/ч, шёл \( 3 \) часа по течению реки и \( 4 \) ч против течения реки. Какой путь проделал катер за всё это время, если скорость течения реки \( 2,3 \) км/ч?
		\item Из города \( N \) выехал велосипедист со скоростью \( 13,4 \) км/ч. Через \( 2 \) часа вслед за ним выехал другой велосипедист, скорость которого равна \( 17,4 \) км/ч. Через какое время после своего выезда второй велосипедист догонит первого? На каком расстоянии от города \( N \) это произойдёт?
		\item Пароход проплыл \( 74,58 \) км по течению реки и \( 131,85 \) км против течения реки. Сколько времени пароход был в пути, если его собственная скорость равна \( 31,6 \) км/ч, а скорость течения \( 2,3 \) км/ч?
		\item Автомобиль выехал из пункта \( A \) со скоростью \( 60 \) км/ч. Через \( 2 \) ч вслед за ним выехал второй автомобиль со скоростью \( 90 \) км/ч. Через какое время и на каком расстоянии от \( A \) второй автомобиль догонит первый?
		\item Собственная скорость катера \( 25,5 \) км/ч, скорость течения \( 2,5 \) км/ч. Какой путь пройдёт 
		катер за полтора часа по течению и \( 2 \) часа против течения?
		\item  Плот и лодка движутся навстречу друг другу по реке. Они находятся на расстоянии \( 20 \) км друг другу по реке. Через какое время они встретятся, если собственная скорость лодки \( 8 \) км/ч, а скорость течения реки \( 2 \) км/ч?
		\item Два велосипедиста одновременно выехали из лагеря в противоположных направлениях со скоростями \( 10 \) км/ч и \( 12 \) км/ч. Какое расстояние будет между ними через \( 2 \) ч? Через \( 3 \) ч \( 6 \) минут? Через какое время расстояние между ними будет равно \( 33 \) км?
		\item Два велосипедиста выехали одновременно из двух сёл навстречу друг другу и встретились через \( 1,6  \) ч. Скорость первого \( 10 \) км/ч, а второго --- \( 12  \) км/ч. Найдите расстояние между сёлами?
		\item  Два поезда одновременно вышли с одной станции в одном направлении. Их скорости \( 60 \) км/ч и \( 70 \) км/ч. Какое расстояние будет между ними через \( 1,5 \) часа? Через \( 2  \) часа \( 25  \) мин? Через сколько часов расстояние между ними будет равно \( 35 \) км?
		\item Города \( A \) и \( B \) расположены на реке, причём \( B \) ниже по течению. Расстояние между 
		ними равно \( 30 \) км. Моторная лодка проходит путь от \( A \) до \( B \) за \( 2 \) ч, а обратно за \( 3 \) ч. За какое время проплывёт от \( A \) до \( B \) плот?
		\item  Пассажир метро, стоя на ступеньке эскалатора, поднимается наверх за \( 3 \) мин. За сколько 
		минут он поднимется вверх по движущемуся эскалатору, если будет идти со скоростью \( 25 \) м/мин? Длина эскалатора \( 150 \) м.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 6 _____<<====
\begin{class}[number=6]
	\begin{listofex}
		\item Занятие 6
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 3 _<<====
\begin{homework}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Скорость течения реки \( 2,87 \) км/ч. Скорость моторной лодки по течению \( 14,42 \) км/ч. Определите собственную скорость моторной лодки.
		\item Собственная скорость лодки \( 12,5 \) км/ч. Скорость течения реки \( 3,02 \) км/ч. Найдите сколько километров прошла лодка по течению реки за 3 часа.
		\item  Найдите скорость автомобиля, если за \( 4 \) часа он проехал \( 261,08 \) км.
		\item Туристы в первый день прошли \( 25 \) км за \( 5 \) часов, а во второй день \( 28 \) км за \( 4 \) часа. На сколько изменилась их скорость во второй день?
		\item Расстояние между городами \( 930 \) км. Одновременно навстречу друг другу вышли \( 2 \) поезда. Скорость одного \( 45 \) км/ч, другого --- \( 48 \) км/ч. Через сколько часов поезда встретились?
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 7 _____<<====
\begin{class}[number=7]
	\begin{listofex}
		\item Поезд, двигаясь равномерно со скоростью \( 50 \) км/ч, проезжает мимо лесополосы, длина 
		которой равна \( 200 \) метров, за \( 1 \) минуту \( 30 \) секунд. Найдите длину поезда в метрах.
		\item Расстояние между городами \( A \) и \( B \) равно \( 470 \) км. Из города \( A \) в город \( B \) выехал первый автомобиль, а через \( 3 \) часа после этого навстречу ему из города \( B \) выехал со скоростью \( 60 \) км/ч второй автомобиль. Найдите скорость первого автомобиля, если автомобили встретились на расстоянии \( 350 \) км от города \( A \).
		\item Из двух городов навстречу друг другу одновременно выехали два автомобиля со скоростями \( 60 \) км/ч и \( 70 \) км/ч. Через \( 2 \) часа после начала движения расстояние между автомобилями оказалось равно \( 30 \) км. Найдите расстояние между городами.
		\item Из деревни в город вышел пешеход со скоростью \( 80 \) м/мин. Через \( 20 \) минут вслед за ним выехал велосипедист, который уже через \( 10 \) минут догнал пешехода. С какой скоростью ехал велосипедист?
		\item Два пешехода отправляются одновременно в одном направлении из одного и того же места на прогулку по аллее парка. Скорость первого на \( 1,5 \) км/ч больше скорости второго. Через сколько минут расстояние между пешеходами станет равным \( 300 \) метрам?
		\item Скорость парохода по течению равна \( 22 \) км/ч, а против течения – \( 14 \) км/ч. Найдите собственную скорость парохода и скорость течения реки.
		\item Собственная скорость теплохода \( 27 \) км/ч, скорость течения реки \( 3 \) км/ч. Расстояние между двумя причалами, расположенными на реке \( 120 \) км. Сколько времени затратит теплоход на путь между этими причалами? 
		\item Два мотоциклиста стартуют одновременно в одном направлении из двух диаметрально противоположных точек круговой трассы, длина которой равна \( 5 \) км. Через сколько минут мотоциклисты поравняются в первый раз, если скорость одного из них на \( 5  \) км/ч больше скорости другого?
		\item В три коробки разложили \( 240 \) орехов так, что в первой коробке вдвое меньше орехов, чем во второй и в \( 5 \) раз меньше, чем в третьей. Сколько орехов в каждой коробке?
		\item Гриша Ч., Яша Ф. и Лёва Ш. вместе получили за четверть \( 102 \) пятёрки. Гриша получили на \( 4 \) пятёрки больше, чем Яша, а Яша на \( 1 \) пятёрку больше, чем Лёва. Сколько пятёрок получил каждый из учеников?
		\item В трех больших коробках и семи маленьких \( 49 \) кг печенья. Сколько кг печенья в большой коробке и сколько в маленькой, если в одной большой коробке на \( 3 \) кг печенья больше, чем в одной маленькой?
		\item Из двух городов, расстояние между которыми \( 600 \) км, одновременно навстречу друг другу выехали два автомобиля и встретились через \( 5 \) часов. Определите их скорости, если известно, что скорость одного из них на \( 20 \) км/ч больше скорости другого.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Занятие 8  _<<====
\begin{class}[number=8]
	\begin{listofex}
		\item Даше \( 14 \) лет, ее сестренке Маше \( 2 \) года, а их папе \( 42 \) года. Во сколько раз Маша моложе папы и во сколько раз папа старше Даши?
		\item Женя прочел \( 81 \) страницу, ему осталось прочесть в \( 3 \) раза меньше, чем он уже прочел. Сколько всего страниц должен прочесть Женя?
		\item Ира купила \( 7 \) ручек по \( 15 \) рублей и \( 5 \) карандашей по \( 10 \) рублей. Сколько сдачи должна получить Ира с \( 300 \) рублей?
		\item В \( 10 \) ящиках \( 142 \) кг яблок. Сколько килограмм яблок в \( 14 \) таких ящиках?
		\item В первый день машина проехала \( 250 \) км, а во второй день в \( 2 \) раза больше. Какой путь преодолела машина за \( 2 \) дня?
		\item В кинотеатр на первый сеанс пришло \( 80 \) человек, а на второй в \( 3 \) раза больше. Сколько людей посетили кинотеатр за \( 2 \) сеанса?
		\item Для наполнения одного бассейна требуется \( 560 \) литров воды, а для наполнения другого --- в \( 3 \) раза больше. Сколько воды нужно, чтобы заполнить оба бассейна?
		\item Иван за \( 4 \) дня прочитал книгу, а Маша за \( 6 \) дней. В день Маша читает \( 42 \) страницы. Сколько страниц Иван прочитает за \( 2 \) дня, если каждый день он читает одинаковое количество страниц?
		\item Брат с сестрой нашли в лесу \( 25 \) белых грибов. Брат нашел на \( 7 \) грибов больше, чем сестра. Сколько белых грибов нашел брат? 
		\item  В книге \( 600 \) страниц. За два дня мальчик Гриша прочитал половину всех страниц. Сколько страниц прочитал мальчик Гриша во второй день, если в первый день он прочитал треть всех страниц?
		\item Бассейн наполняется трубой за \( 11 \) минут. Какая часть бассейна останется незаполненной, если открыть кран на \( 3 \) минуты?
		\item Для самостоятельной работы приготовили \( 35 \) листов бумаги. Израсходовали \( \dfrac{5}{7} \) всей бумаги. Сколько листов бумаги израсходовали?
		\item Три бригады изготовили \( 6800 \) деталей. Первая бригада изготовила \( \dfrac{5}{17} \) всего количества деталей, вторая --- \( \dfrac{7}{25} \) всего количества деталей. Сколько деталей изготовила третья бригада?
		\item До перерыва шахматисты сыграли \( \dfrac{4}{5} \) всего времени партии. Сколько времени  продолжалась партия, если до перерыва шахматисты играли 2 ч?
		\item Жюль Верн, «Таинственный остров». «Расстояние между двумя крайними точками, на которые опиралась бухта, составляло около восьми миль». В полумиле от берега был расположен островок, поперечник его в самом широком месте не превышал четверти мили.» Выразите данные величины в метрах, считая, что \( 1 \) миля приблизительно равна \( 1609 \) м.
	
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Консультация _<<====
\begin{consultation}
	\begin{listofex}
		\item конс
	\end{listofex}
\end{consultation}
%END_FOLD