%
%===============>>  ГРУППА 8-1 МОДУЛЬ 6  <<=============
%
\setmodule{6}

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 1 _____<<====
\begin{class}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Упростить выражения:
		\begin{itasks}[2]
			\task \exercise{4223}
			\task \exercise{913}
			\task \exercise{921}
			\task \exercise{928}
			\task \exercise{930}
			\task \exercise{933}
			\task \exercise{936}
			\task \exercise{938}
			\task \exercise{942}
		\end{itasks}
		\item Упростите выражения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \dfrac{25x^2+10x+4}{5x^2+2x} \)
			\task \( \dfrac{(2a^2)^3\cdot(3b)^2}{(6a^3b)^2} \)
			\task \( \dfrac{x^3+2x^2-9x-18}{(x-3)(x+2)} \)
			\task \( \dfrac{ab-2b-6+3a}{a^2-4} \)
			\task \( (a^3-16a)\cdot\left( \dfrac{1}{a+4}-\dfrac{1}{a-4} \right) \)
			\task \( \dfrac{8a}{9c}-\dfrac{64a^2+81c^2}{72ac}+\dfrac{9c-64a}{8a} \)
		\end{tasks}
		\item \exercise{1510}
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 2 _____<<====
\begin{class}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Сократите дробь:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \dfrac{7x+7y}{x^2+2xy+y^2} \)
			\task \( \dfrac{az+at-bz-bt}{az-at-bz+bt} \)
			\task \( \dfrac{a^3-a^2-a+1}{a^2-2a^2+1} \)
			\task \( \dfrac{-15x^2+4yz-10xz+6xy}{15x^2+2yz-5xz-6xy} \)
			\task \( \dfrac{9x^3-2bc^2-xc^2+18x^2b}{3x^2-2bc-xc+6xb} \)
		\end{tasks}
		\item Упростите выражения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \dfrac{b-6}{4-b^2}+\dfrac{2}{2b-b^2} \)
			\task \( \dfrac{b}{ab-5a^2}-\dfrac{15b-25a}{b^2-25a^2} \)
			\task \( \dfrac{x-12a}{x^2-16a^2}-\dfrac{4a}{4ax-x^2} \)
			\task \( \dfrac{a-30y}{a^2-100y^2}-\dfrac{10y}{10ay-a^2} \)
		\end{tasks}
		\item Упростите выражения:
		\begin{tasks}(1)
			\task \( \left( a+\dfrac{2+a^2}{1-a} \right)\cdot\dfrac{1-2a+a^2}{a+2} \)
			\task \( \dfrac{7-5m}{m-4}+\dfrac{4m}{m+4}\cdot\dfrac{m^2-16}{4m}+\dfrac{9m-23}{m-4} \)
			\task \( \left( \dfrac{16b}{16-b^2}+\dfrac{4-b}{4+b} \right):\dfrac{3a+16}{a^2-36}+\dfrac{6(a-6)}{a+6} \)
		\end{tasks}
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 1 _<<====
\begin{homework}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Упростить выражения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \dfrac{x-3}{4}-1-\dfrac{x-4}{3} \)
			\task \( \dfrac{(x+y)^2}{y}-2x \)
			\task \( \dfrac{a^2}{5(a-b)}-\dfrac{b^3}{4(a-b)} \)
			\task \( \dfrac{15}{10x^3y-15x^2y^2}-\dfrac{6y}{9xy^3-6x^2y^2} \)
		\end{tasks}
		\item Выполните умножение:
		\begin{tasks}(1)
			\task \( \dfrac{4x^2-6xy+9y^2}{2x-3y}\cdot\dfrac{9y^2-4x^2}{8x^3+27y^3} \)
			\task \( \dfrac{3-6x}{2x^2+4x+8}\cdot\dfrac{2x+1}{x^2+4-4x}\cdot\dfrac{8-x^3}{4x^2-1} \)
		\end{tasks}
		\item Площадь квадрата равна \( 100 \). Найдите площадь ромба с такими же сторонами, если его тупой угол равен \( 150\degree \).
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 3 _____<<====
\begin{class}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Постройте график функции \( y=x^2 \) и определите:
		\begin{tasks}(1)
			\task Промежутки возрастания функции;
			\task Промежутки убывания функции;
			\task Область определения функции;
			\task Область значений функции.
		\end{tasks}
		\item Постройте график \( y=-\dfrac{1}{5}x^2 \) и определите:
		\begin{tasks}(1)
			\task Промежутки возрастания функции;
			\task Промежутки убывания функции;
			\task Область определения функции;
			\task Область значений функции.
		\end{tasks}
		\item Постройте график функции \( y=-2x^2 \) и найдите координаты точек пересечения с прямой \( y=-3x+1 \) графическим, а затем аналитическим способом.
		\item Найдите координаты вершины параболы и постройте их:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( y=6x^2 \)
			\task \( y=x^2+4 \)
			\task \( y=(x+3)^2-3 \)
			\task \( y=2x^2-16x+37 \)
		\end{tasks}
		\item Найдите аналитическим, а затем графическим способом точки пересечения графиков функций \(f(x)=-3x^2+2x+1\)	и \( g(x)=x^2-2x+1 \).
		\item Цена на товар в течение месяца упала сначала на \( 40\% \), а потом увеличилась на \( 50\% \) и составила \( 5130  \) рублей. Найдите первоначальную цену товара.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 4 _____<<====
\begin{class}[number=4]
	\begin{listofex}
		\item Постройте график функции \( y=-2x^2 \) и найдите координаты точек пересечения с прямой \( y=-3x+1 \) графическим, а затем аналитическим способом.
		\item Найдите координаты вершины параболы и постройте их:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( y=6x^2 \)
			\task \( y=x^2+4 \)
			\task \( y=(x+3)^2-3 \)
			\task \( y=2x^2-16x+37 \)
		\end{tasks}
		\item Найдите аналитическим, а затем графическим способом точки пересечения графиков функций \(f(x)=-3x^2+2x+1\)	и \( g(x)=x^2-2x+1 \).
		\item Цена на товар в течение месяца упала сначала на \( 40\% \), а потом увеличилась на \( 50\% \) и составила \( 5130  \) рублей. Найдите первоначальную цену товара.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 2 _<<====
\begin{homework}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Постройте график функции \( y=3x^2 \):
		\begin{tasks}(1)
			\task Определите промежутки возрастания и убывания функции;
			\task Найдите область определения и область значений функции;
			\task Найдите точки пересечения графика данной функции с графиком функции \( y=7x-2 \).
		\end{tasks}
		\item Вычислите: 
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \sqrt{45}\cdot\sqrt{605} \)
			\task \( \sqrt{7\cdot12}\cdot\sqrt{21} \)
			\task \( \sqrt{66\cdot110\cdot15} \)
			\task \( 3\sqrt{19}\cdot3\sqrt{2}\cdot\sqrt{38} \)
		\end{tasks}
		\item \exercise{1422}
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 5 _____<<====
\begin{class}[number=5]
	\begin{definit}
		\textbf{Числовые промежутки} или просто \textbf{промежутки} --- это числовые множества, которые можно изобразить на координатной прямой. К числовым промежуткам относятся лучи, отрезки, интервалы и полуинтервалы.
	\end{definit}
	\begin{definit}
		\textbf{Открытый луч} --- это множество точек прямой, лежащих по одну сторону от граничной точки, которая не входит в данное множество. Открытым луч называется именно из-за граничной точки, которая ему не принадлежит.
	\end{definit}
	\begin{definit}
		\textbf{Замкнутый луч} --- это множество точек прямой, лежащих по одну сторону от граничной точки, принадлежащей данному множеству. На чертежах граничные точки, принадлежащие рассматриваемому множеству, обозначаются закрашенным кругом.
	\end{definit}
	\begin{definit}
		\textbf{Отрезок} — это множество точек прямой, лежащих между двумя граничными точками, принадлежащими данному множеству. Такие множества задаются двойными нестрогими неравенствами.
	\end{definit}
	\begin{definit}
		\textbf{Интервал} --- это множество точек прямой, лежащих между двумя граничными точками, не принадлежащими данному множеству. Такие множества задаются двойными строгими неравенствами.	
	\end{definit}
	\begin{definit}
		\textbf{Полуинтервал} --- это множество точек прямой, лежащих между двумя граничными точками, одна из которых принадлежит множеству, а другая не принадлежит. Такие множества задаются двойными неравенствами.
	\end{definit}	
	\begin{listofex}
		\item Какому числовому промежутку принадлежит число \( \dfrac{1}{6} \)?
		\begin{tasks}(4)
			\task \( \left( \dfrac{1}{3};\dfrac{1}{2}\right)  \)
			\task \( \left[ 0;\dfrac{1}{12}\right]  \)
			\task \( \left[ \dfrac{1}{14};\dfrac{2}{5}\right]  \)
			\task \( \left( \dfrac{3}{5};\dfrac{7}{10}\right)  \)
		\end{tasks}
		\item Какому числовому промежутку принадлежит число \( \sqrt{19} \)?
		\begin{tasks}(4)
			\task \( (2;3) \)
			\task \( [3;4] \)
			\task \( [4;5) \)
			\task \( [5;6) \)
		\end{tasks}
		\item Изобразите на числовой прямой множество:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( x\leq3 \)
			\task \( x>5 \)
			\task \( x\geq\dfrac{1}{5} \)
			\task \( x<-1 \)
		\end{tasks}
			\item Изобразите на числовой прямой множество:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \left\{
			\begin{array}{l}
				x<4,\\
				x\geq-6
			\end{array}
			\right. \)
			\task \( \left\{
			\begin{array}{l}
				x>-2,\\
				x<10
			\end{array}
			\right. \)
			\task \( \left\{
			\begin{array}{l}
				x>0,\\
				x<-12
			\end{array}
			\right. \)
			\task \( \left\{
			\begin{array}{l}
				x>-0,4,\\
				x\geq0,9
			\end{array}
			\right. \)
		\end{tasks}
		\item Решите линейные неравенства:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( 3x\geq3 \)
			\task \( 4x<12 \)
			\task \( x+2\leq3 \)
			\task \( x-0,3>0 \)
			\task \( 2x+1>0 \)
			\task \( 3x-5<10\)
			\task \( \dfrac{2}{3}+2x\leq0 \)
			\task \( 7+14x>0 \)
		\end{tasks}
	\end{listofex}
		\begin{definit}
		При делении или умножении каждой части неравенства на отрицательное число знак неравенства меняется на противоположный. 
		\end{definit}
		\begin{listofex}[resume]
		\item Решите линейные неравенства:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( -2x>2 \)
			\task \( -3x\leq-9 \)
			\task \( -5x-3<8 \)
			\task \( \dfrac{1}{5}-2x<\dfrac{1}{10} \)
		\end{tasks}
		\item Решите системы линейных неравенств:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \left\{
			\begin{array}{l}
				-x>4,\\
				3x-1\geq0
			\end{array}
			\right. \)
			\task \( \left\{
			\begin{array}{l}
				x>2,\\
				-x>10
			\end{array}
			\right. \)
		\end{tasks}
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 6 _____<<====
\begin{class}[number=6]
	\begin{listofex}
		\item В прямоугольном треугольнике два катета равны \( 3 \) и \(  4 \). Найдите гипотенузу.
		\item Катеты прямоугольного треугольника равны \( 5 \) и \( 12 \). Чему равна гипотенуза?
		\item В прямоугольном треугольнике гипотенуза равна \( 20 \), а один из катетов равен \( 12 \). Чему равен другой катет?
		\item В прямоугольном треугольнике один из катетов равен \( 8 \), гипотенуза этого треугольника равна \( 17 \). Чему равен второй катет?
		\item Катет прямоугольного треугольника равен \( 7 \), а гипотенуза равна \( 25 \). Найдите длину второго катета.
		\item В равнобедренном прямоугольном треугольнике гипотенуза равна  \( 14\sqrt{2} \). Найдите длину катетов.
		\item Основание равнобедренного треугольника равно \( 16 \), боковая сторона равна \( 10 \). Чему равна высота этого треугольника?
		\item Боковая сторона равнобедренного треугольника равна \( 13 \), а длина основания равна \( 10 \). Найдите площадь этого треугольника.
		\item Найдите высоты треугольника со сторонами \( 8 \), \( 15 \), \( 17 \).
		\item Дан параллелограмм \( ABCD \), где \( AB=15 \), \( AD=9 \). Также известно, что высота из точки \( B \) к основанию \( AD \) падает на точку \( D \). Чему равна площадь параллелограмма?
		\item Найдите все углы параллелограмма, если сумма двух из них равна \( 100^{\circ}\).
		\item В параллелограмме биссектриса угла \( А \) делит сторону \( ВС  \) на отрезки, равные \( 3 \) и \( 5  \) см. Найдите его периметр.
		\item Найдите углы параллелограмма, зная, что один из них больше другого на \( 50^{\circ} \).
		\item Диагонали ромба равны \( 12 \) и \( 16 \) см. Чему равен периметр? Чему равна площадь? 
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 3 _<<====
\begin{homework}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Домашняя работа 3
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 7 _____<<====
\begin{class}[number=7]
	\title{Подготовка к проверочной}
	\begin{listofex}
		\item Занятие 7
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Проверочная работа _<<====
\begin{exam}
	\begin{listofex}
		\item Проверочная
	\end{listofex}
\end{exam}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Консультация _<<====
\begin{consultation}
	\begin{listofex}
		\item Решите уравнения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \dfrac{x+6}{11}=0 \)
			\task \( \dfrac{2x+3}{5}=5x \)
			\task \( \dfrac{x+5}{4}=\dfrac{x-9}{6} \)
			\task \( \dfrac{x^2-4}{5}=\dfrac{x+2}{7} \)
		\end{tasks}
		\item Решите уравнения:
			\begin{tasks}(2)
				\task \( \dfrac{x^2+2x}{x-2}=0 \)
				\task \( \dfrac{(x-7)(1,5+x)}{x^2-3x+4}=0 \)
				\task \( \dfrac{x^2-8x+7}{x-3}=0 \)
				\task \( \dfrac{4x^2-12x+27}{x^2-3x-10}=0 \)
			\end{tasks}
		\item Решите биквадратные уравнения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( x^4-5x^2+4=0 \)
			\task \( x^2-20x^2+64=0 \)
			\task \( k^2=12k^2+64 \)
			\task \( n^4-2n^2+1=0 \)
		\end{tasks}
	\end{listofex}
	\newpage
	\title{Домашняя работа}
	\begin{listofex}
		\item Решите уравнения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \dfrac{x-12}{3}=0 \)
			\task \( \dfrac{x-7}{5}=15x \)
			\task \( \dfrac{x-3}{5}=\dfrac{x+1}{9} \)
			\task \( \dfrac{x^2-9}{2}=\dfrac{x+10}{4} \)
		\end{tasks}
		\item Решите уравнения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \dfrac{3x^2-7x}{x^2+1}=0 \)
			\task \( \dfrac{(-2-x)(x-8,5)}{(x-3)(x+4)}=0 \)
			\task \( \dfrac{4x^2-4x-3}{x+2}=0 \)
			\task \( \dfrac{4x^2+4x-35}{x^2-7x+12}=0 \)
		\end{tasks}
		\item Решите биквадратные уравнения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( x^4-10x^2+9=0 \)
			\task \( x^2-26x^2+25=0 \)
			\task \( y^4+9y^2=400 \)
			\task \( m^4=21m^2+100 \)
		\end{tasks}
	\end{listofex}
\end{consultation}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Консультация _<<====
\begin{consultation}
	\begin{listofex}
		\item В прямоугольном треугольнике \( \angle C=90\degree \), \( AB=8 \), \( \angle A=30\degree \). Найдите угол \( B \). Чему будет равен катет \( CB \)?
		\item В прямоугольном треугольнике \( ABC \) катет \( AС \) равен половине гипотенузы \( AB \). Найдите градусную меру всех углов треугольника.
		\item Известно, что в прямоугольном треугольнике (\( \angle C=90\degree \)) угол \( B=60\degree \). Найдите прилежащий к этому углу катет, если гипотенуза равна \( 50 \).
		\item Найдите площадь квадрата, если его сторона равна \( 6 \).
		\item Найдите площадь параллелограмма, если одна из его сторон равна \( 8 \), а опущенная на неё высота равна \( 4 \).
		\item Найдите площадь ромба, если одна из его сторон равна \( 3 \), а высота равна \( 2 \).
		\item Стороны квадрата и ромба равны. Известно, что площадь квадрата равна \( 64 \), а острый угол ромба равен \( 30\degree \). Найдите площадь ромба.
	\end{listofex}
	\newpage
	\title{Домашняя работа}
	\begin{listofex}
		\item В прямоугольном треугольнике \( ABC \) \( \angle C=90\degree \), \( BC=4 \), \( \angle A=30\degree \). Найдите гипотенузу.
		\item В прямоугольном треугольнике один угол равен \( 60\degree \). Чем будет равен прилежащий к этому углу катет, если гипотенуза равна \( 12 \)?
		\item Найдите площадь параллелограмма, если одна из его сторон равна \( 30 \), а высота, опущенная на неё, равна \( 20 \).
	\end{listofex}
\end{consultation}
%END_FOLD