%
%===============>>  ГРУППА 8-1 МОДУЛЬ 7  <<=============
%
\setmodule{7}

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 1 _____<<====
\begin{class}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Занятие 1
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 2 _____<<====
\begin{class}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item В прямоугольном треугольнике два катета равны \( 3 \) и \(  4 \). Найдите гипотенузу.
		\item Катеты прямоугольного треугольника равны \( 5 \) и \( 12 \). Чему равна гипотенуза?
		\item В прямоугольном треугольнике гипотенуза равна \( 20 \), а один из катетов равен \( 12 \). Чему равен другой катет?
		\item В прямоугольном треугольнике один из катетов равен \( 8 \), гипотенуза этого треугольника равна \( 17 \). Чему равен второй катет?
		\item Катет прямоугольного треугольника равен \( 7 \), а гипотенуза равна \( 25 \). Найдите длину второго катета.
		\item В равнобедренном прямоугольном треугольнике гипотенуза равна  \( 14\sqrt{2} \). Найдите длину катетов.
		\item Основание равнобедренного треугольника равно \( 16 \), боковая сторона равна \( 10 \). Чему равна высота проведенная к основанию этого треугольника?
		\item Боковая сторона равнобедренного треугольника равна \( 13 \), а длина основания равна \( 10 \). Найдите площадь этого треугольника.
		\item Найдите высоты равностороннего треугольника, если известно, что его сторона равна \( 8\sqrt{2} \).
		\item Дан параллелограмм \( ABCD \), где \( AB=15 \), \( AD=9 \). Также известно, что высота из точки \( B \) к основанию \( AD \) падает на точку \( D \). Чему равна площадь параллелограмма?
		\item Диагонали ромба равны \( 12 \) и \( 16 \) см. Чему равен периметр? Чему равна площадь? 
		\item Найдите все углы параллелограмма, если сумма двух из них равна \( 100^{\circ}\).
		\item В параллелограмме биссектриса угла \( А \) делит сторону \( ВС  \) на отрезки, равные \( 3 \) и \( 5  \) см. Найдите его периметр.
		\item Найдите углы параллелограмма, зная, что один из них больше другого на \( 50^{\circ} \).
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 1 _<<====
\begin{homework}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Домашняя работа 1
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 3 _____<<====
\begin{class}[number=3]\begin{definit}
		\textbf{Синусом} острого угла прямоугольного треугольника называется отношение противолежащего катета к гипотенузе.
	\end{definit}
	\begin{definit}
		\textbf{Косинусом} острого угла прямоугольного треугольника называется отношение прилежащего катета к гипотенузе.
	\end{definit}
	\begin{listofex}
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) равен \( 90 \) градусов, \( AC=6 \), \( AB=20 \). Найдите \( \sin B \).
		\item  В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) равен \( 90 \) градусов, \( BC=9 \), \( AB=20 \). Найдите \( \cos B \).
		\item Найдите синус, косинус углов \( A \) и \( B \) треугольника \( ABC \) с прямым углом \( C \), если:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( BC=8 \), \( AB=17 \)
			\task \( BC=21 \), \( AC=20 \)
			\task \( BC=1 \), \( AC=2 \)
		\end{tasks}
		
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) прямой, \( BC=8 \), \( \sin A=0,4 \). Найдите \( AB \).
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) прямой, \( AC=15 \), \( \cos A=\dfrac{5}{7} \). Найдите \( AB \).
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) равен \( 90\degree \), \( BC=12 \), \( \sin A=\dfrac{4}{11} \). Найдите \( AB \).
		\item Катеты прямоугольного треугольника равны \( \sqrt{15} \) и \( 1 \). Найдите синус наименьшего угла этого треугольника.
		\item Площадь прямоугольного треугольника равна \( 32\sqrt{3} \). Один из острых углов равен \( 30\degree \). Найдите длину гипотенузы.
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) равен \( 90\degree \), \( \sin A=\dfrac{4}{5} \), \( AC=9 \). Найдите \( AB \).
		\item Найдите градусную меру большего угла треугольника со сторонами \( 12 \), \( 35 \) и \( 37 \).
		\item  Есть прямоугольный треугольник \( ABC \), где \( \angle C=90^{\circ} \), и \( AC=7 \), \( AB=25 \). Найдите длину \( BC \).
		\item Чему равен угол треугольника со сторонами \( 5 \), \( 12 \), \( 13 \), противолежащий стороне \( 13 \)?
		\item Сумма двух углов параллелограмма равна \( 62^{\circ} \). Найдите один из оставшихся углов. Ответ дайте в градусах.
		\item Две стороны параллелограмма относятся как \( 9:11 \), а периметр его равен \( 40 \). Найдите большую сторону параллелограмма.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 4 _____<<====
\begin{class}[number=4]
	\begin{listofex}
		\item Найдите:
		\begin{tasks}(1)
			\task \( \sin\alpha \) , если \( \cos\alpha=\dfrac{1}{2} \)
			\task \( \cos\alpha \) , если \( \sin\alpha=\dfrac{\sqrt{3}}{2} \)
		\end{tasks}
		\item В треугольнике \( ABC  \) угол \( C \) равен \( 90^{\circ} \), \( \sin B = \dfrac{4}{15} \) , \( AB=45 \). Найдите \( AC \).
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) прямой, \( AC=18 \), \( \cos A=\dfrac{6}{13} \). Найдите \( AB \).
		\item Катеты прямоугольного треугольника равны \( 4\sqrt{6} \) и 2. Найдите синус наименьшего угла этог треугольника.
		\item В прямоугольном треугольнике АВС угол \( C \) – прямой, угол \( A \) равен \( 64^{\circ} \), \( AB = 20  \) см. Найдите \( BC \).
		\item В треугольнике \( ABC \) угол \( C \) равен \( 90^{\circ} \), \( AC  =  4 \),  \(  \cos A = 0,5 \). Найдите \( AB \).
		\item Найдите синус меньшего острого угла между	диагональю прямоугольника и его стороной, если периметр прямоугольника равен \( 34 \) см, а одна из сторон --- \( 12 \) см.  
		\item Периметр равнобедренного треугольника равен \( 64 \) см, косинус угла при основании равен \( 0,6 \). Найдите площадь треугольника.
		\item В равнобедренном треугольнике \( ABC \) с основанием \( AB \) боковая сторона равна \( 16\sqrt{15} \),  \( \sin\angle BAC=0,25 \). Найдите длину высоты \( AH \).
		\item Основания равнобедренной трапеции равны \( 43 \) и \( 7 \). Высота трапеции равна \( 27 \). Найдите косинус острого угла трапеции.
		\item В треугольнике \(  ABC \) с прямым углом \(  С \) высота \( CH \), проведенная к гипотенузе равна \( 5\sqrt{3} \) см, а отрезок \( AH \) равен \( 15 \) см. Найдите острые углы прямоугольного треугольника.
		\item Найдите синус и косинус  большего острого угла прямоугольного треугольника с катетами \( 7 \) см и \( 24  \) см.
		\item Площадь параллелограмма равна \( 40 \), а две его стороны равны \( 5  \) и \( 10 \). Найдите его высоты.
		\item Диагонали \( AC \) и \( BD \) параллелограмма \( ABCD \) пересекаются в точке \( O \), \( AC  =  12 \), \( BD  =  20 \), \( AB  =  7 \). Найдите \( DO \).
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 2 _<<====
\begin{homework}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Домашняя работа 2
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 5 _____<<====
\begin{class}[number=5]
	\begin{listofex}
		\item Занятие 5
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 6 _____<<====
\begin{class}[number=6]
	\begin{listofex}
		\item Занятие 6
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 3 _<<====
\begin{homework}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Домашняя работа 3
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 7 _____<<====
\begin{class}[number=7]
	\title{Подготовка к проверочной}
	\begin{listofex}
		\item Занятие 7
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

=%BEGIN_FOLD % ====>>_ Проверочная работа _<<====
\begin{exam}
	\begin{listofex}
		\item Проверочная
	\end{listofex}
\end{exam}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Консультация _<<====
\begin{consultation}
	\begin{listofex}
		\item Постройте график \( y=|x| \) и определите: 
		\begin{tasks}(1)
			\task Промежутки возрастания функции;
			\task Промежутки убывания функции;
			\task Область определения функции;
			\task Область значений функции.
		\end{tasks}
		\item Постройте график \( y=-|x| \) и определите: 
		\begin{tasks}(1)
			\task Промежутки возрастания функции;
			\task Промежутки убывания функции;
			\task Область определения функции;
			\task Область значений функции.
		\end{tasks}
		\item Постройте график \( y=|x|-3 \)
	\end{listofex}
	\newpage
	\title{Домашняя работа}
	\begin{listofex}
		\item Постройте график \( y=|x|+1 \)
	\end{listofex}
\end{consultation}
%END_FOLD