%
%===============>>  ГРУППА 11-6 МОДУЛЬ 8  <<=============
%
\setmodule{Вспомнить всё}

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 1 _____<<====
\begin{class}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Сложить или вычесть дроби с одинаковым числителем:
		\begin{enumcols}[itemcolumns=2]
			\item \( \dfrac{34}{99}-\dfrac{15}{99}-\dfrac{5}{99} \)
			\item \( \dfrac{13}{5}+\dfrac{37}{5}-\dfrac{40}{5} \)
		\end{enumcols}
		\item Вычислить:
		\begin{enumcols}[itemcolumns=4]
			\item \( 5+\dfrac{4}{7} \)
			\item \( 13-\dfrac{6}{11} \)
			\item \( 21-\dfrac{5}{12} \)
			\item \( 4+\dfrac{3}{7}-\dfrac{5}{7} \)
			\item \( \mfrac{5}{2}{3}-\mfrac{1}{1}{3} \)
			\item \( \mfrac{6}{7}{8}-\mfrac{2}{5}{8} \)
		\end{enumcols}
		\item Вычислить:
		\begin{tasks}(3)
			\task \( \mfrac{7}{1}{4}-\mfrac{5}{3}{4} \)
			\task \( \mfrac{8}{1}{9}-\mfrac{5}{7}{9} \)
			\task \( \mfrac{1}{2}{7}-\dfrac{6}{7} \)
		\end{tasks}
			\item Представьте число в виде неправильной дроби:
		\begin{enumcols}[itemcolumns=2]
			\item \( 3\:\dfrac{7}{8} \)
			\item \( 7\:\dfrac{2}{5} \)
		\end{enumcols}
		\item Выделите целую часть и представьте в виде смешанного числа:
		\begin{enumcols}[itemcolumns=3]
			\item \( \dfrac{5}{2} \)
			\item \( \dfrac{47}{20} \)
			\item \( \dfrac{47}{4} \)
		\end{enumcols}
		\item Вычислить:
		\begin{enumcols}[itemcolumns=4]
			\item \( \dfrac{1}{2}+\dfrac{3}{10} \)
			\item \( \dfrac{3}{7}+\dfrac{5}{14} \)
			\item \( \dfrac{1}{4}+\dfrac{2}{3} \)
			\item \( \dfrac{11}{15}+\dfrac{7}{10} \)
		\end{enumcols}
		\item Вычислить:
		\begin{enumcols}[itemcolumns=4]
			\item \( \dfrac{1}{8}\cdot\dfrac{3}{7} \)
			\item \( \dfrac{2}{5}\cdot\dfrac{1}{10} \)
			\item \( \mfrac{1}{1}{2}\cdot\mfrac{3}{1}{6} \)
			\item \( \mfrac{2}{4}{17}\cdot\mfrac{2}{5}{16} \)
		\end{enumcols}
		\item Выполнить деление и сократите дробь:
		\begin{enumcols}[itemcolumns=3]
			\item \( \dfrac{4}{5}:2 \)
			\item \( \dfrac{5}{11}:10 \)
			\item \( 24:\dfrac{4}{9} \)
			\item \( 15:\dfrac{5}{7} \)
			\item \( 2:\mfrac{3}{1}{3} \)
			\item \( 120:\mfrac{1}{4}{5} \)
		\end{enumcols} 
		\item Вычислить:
		\begin{enumcols}[itemcolumns=4]
			\item \( 4\dfrac{2}{5}+3\dfrac{1}{10} \)
			\item \( 6\dfrac{8}{9}+2\dfrac{5}{18} \)
			\item \( 28\dfrac{3}{4}-10\dfrac{2}{7} \)
			\item \( 11\dfrac{15}{17}+9\dfrac{12}{13} \)
		\end{enumcols}
			\item Вычислите:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( \mfrac{3}{3}{11}:\dfrac{27}{44} \)
			\task \( \mfrac{14}{1}{2}:\mfrac{4}{1}{9} \)
			\task \( \mfrac{2}{1}{4}:\mfrac{1}{1}{8} \)
			\task \( \mfrac{15}{7}{24}:\mfrac{3}{7}{120} \)
		\end{tasks}
		\item  В гараже стоят \( 63 \) машины, из них \( \dfrac{5}{7} \) составляют легковые. Сколько легковых машин стоит в гараже?
		\item В магазин привезли фрукты, из них \( \dfrac{1}{3} \) всех фруктов --- яблоки, \( \dfrac{1}{4} \) --- груши, остальное --- сливы. Сколько килограммов слив привезли в магазин, если всего фруктов было \( 24 \) кг?
		\item Кирилл прочѐл \( 56 \) страниц, что составило \( \dfrac{7}{12} \) книги. Сколько страниц было в книге?
		\item В классе \( 12 \) учеников изучают французский язык, что составляет \( \dfrac{2}{5} \) всех учеников класса. Испанский язык изучает \( \dfrac{1}{6} \) учеников в классе. Сколько учеников изучает испанский язык?
		\item Загадали обыкновенную дробь. Если числитель и знаменатель увеличить в \( 2 \) раза, то знаменатель будет на \( 16 \) больше числителя. Найдите эту дробь.
	\end{listofex}
	\title{Дополнительные задания для 7 класса}
	\begin{listofex}
		\item Решите задачи:
		\begin{tasks}(1)
			\item Вычислите: 
			%\[\dfrac{-2,3\cdot2,4\cdot(-4,2)}{-0,35\cdot\left( -\dfrac{1}{3} \right)\cdot1,6\cdot(-4,8)}\]
			\[-\mfrac{1}{4}{5}\cdot\left( -\dfrac{2}{4} \right)\cdot(-5)\cdot\dfrac{1}{9}\cdot\left( -\mfrac{1}{3}{4} \right)\]
			\task  Вася не смог сделать \( 3 \) примера, что составило пятую часть домашнего задания. Сколько всего примеров задали Васе?
			\task После того, как подсушили \( 160 \) кг свежих абрикосов, они стали легче на \( 25\% \). Сколько весят сушеные абрикосы?
			\task Одна тетрадь стоит \( 4 \) р. \( 20 \) коп. Сколько можно купить тетрадей на \( 24 \) рубля?
		\end{tasks}
		\item Расстояние от дома до школы Гоша проходит пешком за треть часа, а на велосипеде проезжает за \( 8 \) минут. На каком расстоянии от школы живёт Гоша, если его скорость на велосипеде на \( 9 \) км/ч больше, чем скорость пешком?
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 1 _<<====
\begin{homework}[number=1]
		\begin{listofex}
			\item Домашняя работа
		\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 2 _____<<====
\begin{class}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Представить обыкновенную дробь в виде десятичной
		\begin{tasks}(8)
			\task \( \dfrac{6}{10} \)
			\task \( \dfrac{999}{1000} \)
			\task \( \dfrac{100}{1000} \)
			\task \( \dfrac{2}{5} \)
			\task \( \dfrac{15}{4} \)
			\task \( \dfrac{13}{25} \)
			\task \( \dfrac{37}{20} \)
			\task \( \dfrac{1}{8} \)
		\end{tasks}
		\item Вычислить:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( 1,2+0,24 \)
			\task \( 23,55+132,05 \)
			\task \( 66,22-37,12 \)
			\task \( 292,04-(25,55+197,4) \)
		\end{tasks}
		\item Вычислите:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( 0,5\cdot10 \)
			\task \( 0,15\cdot10000 \)
			\task \( 50,265\cdot10 \)
			\task \( 21,598\cdot1000 \)
			\task \( 9,56\cdot50 \)
			\task \( 8,532\cdot1200 \)
			\task \( 9,123\cdot15000 \)
			\task \( 24,1\cdot130000 \)
		\end{tasks}
		\item Вычислите:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( 25,36\cdot1,2 \)
			\task \( 3,5\cdot3,8 \)
			\task \( 63,25\cdot0,3 \)
			\task \( 5,369\cdot0,05 \)
		\end{tasks}
		\item Максим построил у себя в тетради прямоугольник со сторонами, равными \( 1,8 \) см и \( 5,6 \) см. Найдите периметр и площадь фигуры. Что больше? На сколько?
		\item Костя изобразил треугольник, один угол которого равен \( 23,5\degree \), другой в \( 3,7 \) раза больше. Чему равен третий угол?
		\item Бассейн имеет форму прямоугольника со сторонами \( 5,32 \) м и \( 4,74 \) м. Чему равна площадь его дна?
		\item Вычислите:
		\begin{tasks}(3)
			\task \( 53,5\cdot0,1 \)
			\task \( 45,6\cdot0,01 \)
			\task \( 292,8\cdot0,001 \)
			\task \( 493,3:1000 \)
			\task \( 53235,03:10000 \)
			\task \( 23:100 \)
			\task \( 20,7:0,01 \)
			\task \( 243,2:0,001 \)
			\task \( 88,298:0,0001 \)
		\end{tasks}
	\end{listofex}
		\title{Дополнительные задания для 7 класса}
		\begin{listofex}
		\item Вычислите: 
		\[\dfrac{-2,3\cdot2,4\cdot(-4,2)}{-0,35\cdot\left( -\dfrac{1}{3} \right)\cdot1,6\cdot(-4,8)}\]
		\item Площадь прямоугольника равна \( 5,12 \) м\( ^{2} \), а одна из его сторон равна \( 3,2 \) м. Найдите периметр прямоугольника.
		\item В двух коробках \(7,8\) кг конфет. Когда из одной коробки взяли \(1,25\) кг конфет, то в обеих коробках конфет стало поровну. Сколько конфет было в каждой коробке?
		\item В первый день на мельнице смололи \(0,3\) привезенного зерна, во второй --- \(0,3\) остатка, а в третий --- оставшиеся \(10,78\) ц. Сколько зерна смололи на мельнице за три дня?
		\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 2 _<<====
\begin{homework}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Домашняя работа
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 3 _____<<====
\begin{class}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Выполните деление:
		\begin{tasks}(3)
			\task \( 7,368: 24 \)
			\task \( 138,16:11 \) 
			\task \( 3,24:0,6 \)
			\task \( 4,96 : 0,8 \)
			\task \( 24,804 : 4,77 \) 
		\end{tasks}
		\item Площадь прямоугольника равна \( 5,12 \) м\( ^{2} \), а одна из его сторон равна \( 3,2 \) м. Найдите периметр прямоугольника.
		\item Найти двумя способами:
		\begin{tasks}(1)
			\task \( 10\% \) от \( 2500 \)
			\task \( 20\% \) от \( 12345 \)
			\task \( 25\% \) от \( 28 \)
			\task \( 50\% \) от \( 5000 \)
		\end{tasks}
		\item Металлический конструктор состоит из \( 300 \) деталей. \( 12\% \) этих деталей гайки. Сколько гаек в металлическом конструкторе?
		\item Организм взрослого человека на \( 70\% \) состоит из воды. Какова масса воды в теле человека, который весит \( 76 \) кг?
		\item Необходимо было заготовить \( 150 \) м\( ^3 \) дров. За первую неделю было заготовлено \( 23,2\% \) этого количества. Сколько м\( ^3 \) дров было заготовлено за неделю?
		\item В сбербанке вкладчикам платят \( 2\% \) годовых, а в Тинькофф --- \( 5\% \). На сколько больше заработает вкладчик, если положит \( 700 \) тысяч в Тинькофф, а не в Сбер.
		\item Билет на концерт стоит \( 2400 \) рублей, а стоимость билета в кино составляет \( 20\% \) от стоимости билета на концерт. Сколько стоит билет в кино?
		\item Скорость велосипедиста на \( 100\% \) больше скорости пешехода. Скорость пешехода \( 5 \) км/ч. Какова скорость велосипедиста?
		\item Рабочий должен был сделать за смену \( 275 \) деталей. Но он перевыполнил план на \( 12\% \). Сколько деталей он сделал сверх плана?
		\item В книге \( 3 \) главы. Число страниц в первой главе составляет \( 30\% \) всей книги, число страниц второй главы --- \( 45\% \) книги, а в третьей \( 50 \) страниц. Сколько страниц в книге?
		\item  Цена на товар увеличилась на \( 20\% \), а потом ещё на \( 10\% \). Найдите новую цену, если старая составляла \( 400 \) рублей.
		\item  Цена на товар снизилась на \( 5\% \), а затем ещё на \( 5\% \). Найдите новую цену, если прежняя цена составляла \( 200 \) рублей.
		\item Цена на ботинки выросла на \( 20\% \). Сколько стоили ботинки, если теперь их цены составляет \( 5400 \) рублей?
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 3 _<<====
\begin{homework}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Домашняя работа
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 4 _____<<====
\begin{class}[number=4]
	\begin{listofex}
		\item Найдите:
		\begin{tasks}(3)
			\task \( 1,2\% \) от \( 200 \)
			\task \( 0,57\% \) от \( 0,57 \)
			\task \(\dfrac{5}{7}\%\) от \( 133 \)
		\end{tasks}
		\item Расположите на числовом луче следующие числа и сравните их:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( 2 \)
			\task \( 3,5 \)
			\task \( 0,3 \)
			\task \( \mfrac{2}{1}{4} \)
			\task \( \dfrac{7}{5} \)
			\task \( \dfrac{1}{3} \)
			\task \( \dfrac{10}{6} \)
			\task \( \dfrac{13}{5} \)
		\end{tasks}
		\item Единичный отрезок равен \( 3 \) клеткам. На координатном луче отметьте точки \( A(1) \), \( B(4) \), \( C(6) \). Во сколько раз расстояние между \( B \) и \( C \) меньше расстояния между \( A \) и \( B \)? Сколько раз отрезок \( AB \) поместится внутри отрезка \( AC \)?
		\item Отметьте в тетради точки \( C \) и \( D \) и проведите прямую \( CD \). Отметьте на отрезке \( CD \) точку \( M \). Лежит ли эта точка на прямой \( CD \)? Отметьте точку \( P \) на прямой \( CD \), не лежащую на отрезке \( CD \). 
		\item Начертите пятиугольник \( ABCDE \). Отметьте точку \( M \) на стороне \( AB \) и точку \( N \) на стороне \( CD \). Соедините точки \( M \) и \( N \) отрезком. Какие получились многоугольники? Назовите их.
		\item Мотоциклист проехал расстояние от одного города до другого за \( 3 \) ч, двигаясь со скоростью \( 54 \) км/ч. Сколько времени потребуется мотоциклисту на обратный путь, но уже по другой дороге, если она длиннее первой на \( 22 \) км, а его скорость будет меньше прежней на \( 8 \) км/ч?
		\item Из двух городов одновременно навстречу друг другу выехали два поезда, скорости
		которых равны \( 78 \) км/ч и \( 85 \) км/ч соответственно. Поезда встретились через \( 11 \) часов. Найдите расстояние между городами.
		\item Из городов \( A \) и \( B \), расстояние между которыми равно \( 330 \) км, навстречу друг другу одновременно выехали два автомобиля и встретились через \( 3 \) часа на расстоянии \( 180 \) км от города \( B \). Найдите скорость автомобиля, выехавшего из города \( A \).
		\item Из поселка в город, расстояние между которыми \( 48 \) км, одновременно вышел пешеход со скоростью \( 4 \) км/ч и выехал велосипедист со скоростью \( 12 \) км/ч. Доехав до города, велосипедист сразу возвращается назад. На каком расстоянии от поселка он встретит пешехода?
		\item Из двух городов одновременно в противоположных направлениях выехали два
		велосипедиста со скоростями \( 17 \) км/ч и \( 18 \) км/ч. Через \( 2 \) часа после начала движения расстояние между велосипедистами оказалось равно \( 157 \) км. Найдите расстояние между городами.
		\item Из пункта \( A \) одновременно в противоположных направлениях выехали два автомобиля.	Через \( 3 \) часа после начала движения расстояние между ними оказалось равно \( 420 \) км. Скорость одного из автомобилей равна \( 50 \) км/ч. Найдите скорость второго автомобиля.
	\end{listofex}
		\title{Дополнительные задания для 7 класса}
		\begin{listofex}
		\item Расположите на числовом луче следующие числа и сравните их:
		\begin{tasks}(4)
			\task \( -2 \)
			\task \( 3,2 \)
			\task \( -1,3 \)
			\task \( -\mfrac{1}{2}{5} \)
			\task \( \dfrac{9}{5} \)
			\task \( -\dfrac{8}{3} \)
			\task \( \dfrac{12}{6} \)
			\task \( -\dfrac{31}{5} \)
		\end{tasks}
		\item Вычислите:
		\begin{tasks}(3)
			\task \( -83-22 \)
			\task \( -\dfrac{1}{3}+\dfrac{1}{2} \)
			\task \( -\mfrac{2}{1}{6}+11 \)
			\task \( -1,5-\dfrac{3}{7} \)
			\task \( \mfrac{3}{5}{6}-4 \)
			%\task \( -8 \cdot (-7) \)
			\task \( -10 \cdot \dfrac{6}{5} \)
			%\task \( -11 \cdot (-12) \)
			\task \( -\dfrac{8}{3} \cdot (-15) \)
			%\task \( 0,7 \cdot (-8) \)
			\task \( -7 \cdot (-2,1) \)
		\end{tasks}
		\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD