%
%===============>>  Киселев Модуль 5 <<=============
%=
\setmodule{5}

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 1 _____<<====
\begin{class}[number=1]
	
	\begin{listofex}
		\item   Занятие 1
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 2 _____<<====
\begin{class}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Занятие 2
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 1 _<<====
\begin{homework}[number=1]
	\begin{listofex}
		\item Решить уравнения:
		\begin{tasks}(2)
			\task \( \log_2(3+x)=7 \)
			\task \( \log_{11}(16+x)=\log_{11}12 \)
			\task \( \log_6(x+4)=\log_6(6x-6) \)
			\task \( \log_x27=3 \)
		\end{tasks}
		\item Найти значение выражения, \( \log_a(a^5b^9) \), \quad если \( \log_ba=\dfrac{3}{4} \)
		\item Водолазный колокол, содержащий в начальный момент времени \(  v =3 \) моля воздуха объeмом \( V_1=40 \) л, медленно опускают на дно водоeма. При этом происходит изотермическое сжатие воздуха до конечного объeма \( V_2 \). Работа, совершаемая водой при сжатии воздуха, определяется выражением \( A=\alpha vT\log_2\dfrac{V_1}{V_2} \) (Дж), где  \( \alpha=11,5  \) постоянная, а \( T = 300 \) К --- температура воздуха. Какой объeм \( V_2 \) (в литрах) станет занимать воздух, если при сжатии газа была совершена работа в \( 10350 \) Дж?
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 3 _____<<====
\begin{class}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item Моторная лодка прошла против течения реки \( 112  \) км и вернулась в пункт отправления, затратив на обратный путь на \( 6 \) часов меньше. Найдите скорость течения, если скорость лодки в неподвижной воде равна \( 11 \) км/ч. Ответ дайте в км/ч.
		\item Теплоход проходит по течению реки до пункта назначения \( 200 \) км и после стоянки возвращается в пункт отправления. Найдите скорость течения, если скорость теплохода в неподвижной воде равна \( 15 \) км/ч, стоянка длится \( 10 \) часов, а в пункт отправления теплоход возвращается через \( 40 \) часов после отплытия из него. Ответ дайте в км/ч.
		\item Пристани \( A \) и \( B \) расположены на озере, расстояние между ними 390 км. Баржа отправилась с постоянной скоростью из \( A \) в \( B \). На следующий день после прибытия она отправилась обратно со скоростью на \( 3 \) км/ч больше прежней, сделав по пути остановку на \( 9 \) часов. В результате она затратила на обратный путь столько же времени, сколько на путь из \( A \) в \( B \). Найдите скорость баржи на пути из \( A \) в \( B \). Ответ дайте в км/ч.
		\item Из пункта \( A \) в пункт \( B \), расстояние между которыми \( 75 \) км, одновременно выехали автомобилист и велосипедист. Известно, что за час автомобилист проезжает на \( 40 \) км больше, чем велосипедист. Определите скорость велосипедиста, если известно, что он прибыл в пункт \( B \) на \( 6 \) часов позже автомобилиста. Ответ дайте в км/ч.
		\item Велосипедист выехал с постоянной скоростью из города \( A \) в город \( B \), расстояние между которыми равно \( 70 \) км. На следующий день он отправился обратно в \( A \) со скоростью на \( 3 \) км/ч больше прежней. По дороге он сделал остановку на \( 3 \) часа. В результате велосипедист затратил на обратный путь столько же времени, сколько на путь из \( A \) в \( B \). Найдите скорость велосипедиста на пути из \( B \) в \( A \). Ответ дайте в км/ч.
		\item Моторная лодка прошла против течения реки \( 255 \) км и вернулась в пункт отправления, затратив на обратный путь на \( 2 \) часа меньше. Найдите скорость лодки в неподвижной воде, если скорость течения равна \( 1 \) км/ч. Ответ дайте в км/ч.
		\item Теплоход проходит по течению реки до пункта назначения \( 255 \) км и после стоянки возвращается в пункт отправления. Найдите скорость теплохода в неподвижной воде, если скорость течения равна \( 1 \) км/ч, стоянка длится \( 2 \) часа, а в пункт отправления теплоход возвращается через \( 34 \) часа после отплытия из него. Ответ дайте в км/ч.
		\item Баржа в \( 10:00 \) вышла из пункта \( A \) в пункт \( B \), расположенный в \( 15 \) км от \( A \). Пробыв в пункте B \( 1 \) час \( 20 \) минут, баржа отправилась назад и вернулась в пункт \( A \) в \( 16:00 \) того же дня. Определите (в км/час) скорость течения реки, если известно, что собственная скорость баржи равна \( 7 \) км/ч.
		\item Моторная лодка в \( 10:00 \) вышла из пункта \( А \) в пункт \( В \), расположенный в \( 30 \) км от \( А \). Пробыв в пункте \( В \) \( 2 \) часа \( 30 \) минут, лодка отправилась назад и вернулась в пункт \( А \) в \( 18:00 \) того же дня. Определите (в км/ч) собственную скорость лодки, если известно, что скорость течения реки \( 1 \) км/ч.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 4 _____<<====
\begin{class}[number=4]
	\begin{listofex}
		\item Первые два часа автомобиль ехал со скоростью \( 50 \) км/ч, следующий час -- со скоростью \( 100 \) км/ч, а затем два часа -- со скоростью \( 75 \) км/ч. Найдите среднюю скорость автомобиля на протяжении всего пути. Ответ дайте в км/ч.
		\item 	Амплитуда колебаний маятника зависит от частоты вынуждающей силы, определяемой по формуле
		\[ A(\omega)=\dfrac{A_0\cdot\omega _p ^2}{|\omega _p ^2-\omega^2|}, \]
		где \( \omega \) – частота вынуждающей силы (в \( c^{-1} \)), \( A_0 \) – постоянный параметр, \( \omega_p = 360c^{-1}\) – резонансная частота. Найдите максимальную частоту \( \omega  \), меньшую резонансной, для которой амплитуда колебаний превосходит величину\(  A_0  \) не более чем на \( 12,5\% \). Ответ выразите в \( c^{-1} \).
		\item Два мотоциклиста стартуют одновременно в одном направлении из двух диаметрально противоположных точек круговой трассы, длина которой равна \( 14 \) км. Через сколько минут мотоциклисты поравняются в первый раз, если скорость одного из них на \( 21 \) км/ч больше скорости другого?
		\item Два гонщика участвуют в гонках. Им предстоит проехать \( 60 \) кругов по кольцевой трассе протяжённостью \( 3 \) км. Оба гонщика стартовали одновременно, а на финиш первый пришёл раньше второго на \( 10 \) минут. Чему равнялась средняя скорость второго гонщика, если известно, что первый гонщик в первый раз обогнал второго на круг через \( 15 \) минут? Ответ дайте в км/ч.
		\item Часы со стрелками показывают \( 8 \) часов ровно. Через сколько минут минутная стрелка в четвертый раз поравняется с часовой?
		\item Из пункта \( A \) круговой трассы выехал велосипедист. Через \( 30 \) минут он еще не вернулся в пункт \( A \) и из пункта \( A \) следом за ним отправился мотоциклист. Через \( 10 \) минут после отправления он догнал велосипедиста в первый раз, а еще через \( 30 \) минут после этого догнал его во второй раз. Найдите скорость мотоциклиста, если длина трассы равна \( 30 \) км. Ответ дайте в км/ч.
		\item Рабочие прокладывают тоннель длиной \( 500 \) метров, ежедневно увеличивая норму прокладки на одно и то же число метров. Известно, что за первый день рабочие проложили \( 3 \) метра тоннеля. Определите, сколько метров тоннеля проложили рабочие в последний день, если вся работа была выполнена за \( 10 \) дней.
		\item Васе надо решить \( 434 \) задачи. Ежедневно он решает на одно и то же количество задач больше по сравнению с предыдущим днем. Известно, что за первый день Вася решил \( 5 \) задач. Определите, сколько задач решил Вася в последний день, если со всеми задачами он справился за \( 14 \) дней.
		\item Компания «Альфа» начала инвестировать средства в перспективную отрасль в \( 2001 \) году, имея капитал в размере \( 5000 \) долларов. Каждый год, начиная с \( 2002 \) года, она получала прибыль, которая составляла \( 200\% \) от капитала предыдущего года. А компания «Бета» начала инвестировать средства в другую отрасль в \( 2003 \) году, имея капитал в размере \( 10 000 \) долларов, и, начиная с \( 2004 \) года, ежегодно получала прибыль, составляющую \( 400\% \) от капитала предыдущего года. На сколько долларов капитал одной из компаний был больше капитала другой к концу \( 2006 \) года, если прибыль из оборота не изымалась?
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 2 _<<====
\begin{homework}[number=2]
	\begin{listofex}
		\item Решить уравнение: \quad \( \log_3(-2-x)=2 \)
		\item При температуре \( 0\degree  \) рельс имеет длину \(  l_0=10\) м. При возрастании температуры происходит тепловое расширение рельса, и его длина, выраженная в метрах, меняется по закону \( l(t)=l_0(1+\alpha\cdot t) \), где \( \alpha = 1,2\cdot10^{-5} \) \( (\degree C)^{-1} \) – коэффициент теплового расширения, \( t \) – температура (в градусах Цельсия). При какой температуре рельс удлинится на \( 3 \) мм? Ответ выразите в градусах Цельсия.
		\item Для получения на экране увеличенного изображения лампочки в лаборатории используется собирающая линза с главным фокусным расстоянием\(  f = 30 \) см. Расстояние \( d_1  \)от линзы до лампочки может изменяться в пределах от \( 30 \) до \( 50 \) см, а расстояние \( d_2 \) от линзы до экрана – в пределах от \( 150 \) до \( 180 \) см. Изображение на экране будет четким, если выполнено соотношение \( \dfrac{1}{d_1}+\dfrac{1}{d_2}=\dfrac{1}{f} \). Укажите, на каком наименьшем расстоянии от линзы можно поместить лампочку, чтобы еe изображение на экрана было чётким. Ответ выразите в сантиметрах.
		\item Первые \( 190 \) км автомобиль ехал со скоростью \( 50 \) км/ч, следующие \( 180 \) км -- со скоростью \( 90 \) км/ч, а затем \( 170 \) км -- со скоростью \( 100 \) км/ч. Найдите среднюю скорость автомобиля на протяжении всего пути. Ответ дайте в км/ч.
		\item Из городов \( A \) и \( B \), расстояние между которыми равно \( 330 \) км, навстречу друг другу одновременно выехали два автомобиля и встретились через \( 3 \) часа на расстоянии \( 180 \) км от города \( B \). Найдите скорость автомобиля, выехавшего из города \( A \). Ответ дайте в км/ч.
		\item Два велосипедиста одновременно отправились в \( 88 \)-километровый пробег. Первый ехал со скоростью, на \( 3 \) км/ч большей, чем скорость второго, и прибыл к финишу на \( 3 \) часа раньше второго. Найти скорость велосипедиста, пришедшего к финишу вторым. Ответ дайте в км/ч.
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 5 _____<<====
\begin{class}[number=5]
	\begin{listofex}
		\item В кармане у Миши было четыре конфеты  — «Грильяж», «Белочка», «Коровка» и «Ласточка», а также ключи от квартиры. Вынимая ключи, Миша случайно выронил из кармана одну конфету. Найдите вероятность того, что потерялась конфета «Грильяж».
		\item На экзамен вынесено \( 60 \) вопросов, Андрей не выучил \( 3 \) из них. Найдите вероятность того, что ему попадется выученный вопрос.
		\item Маша включает телевизор. Телевизор включается на случайном канале. В это время по трем каналам из тридцати показывают телевикторины. Найдите вероятность того, что Маша попадет на канал, где телевикторины не идут.
		\item Фабрика выпускает сумки. В среднем на \( 190 \) качественных сумок приходится восемь сумок со скрытыми дефектами. Найдите вероятность того, что купленная сумка окажется качественной. Результат округлите до сотых.
		\item На олимпиаде по русскому языку \( 250 \) участников разместили в трёх аудиториях. В первых двух удалось разместить по \( 120 \) человек, оставшихся перевели в запасную аудиторию в другом корпусе. Найдите вероятность того, что случайно выбранный участник писал олимпиаду в запасной аудитории.
		\item Механические часы с двенадцатичасовым циферблатом в какой-то момент сломались и перестали идти. Найдите вероятность того, что часовая стрелка остановилась, достигнув отметки \( 10 \), но не дойдя до отметки \( 1 \).
		\item Вычислить: \quad \( 3\cdot\mfrac{2}{7}{15}\mfrac{5}{1}{2}\cdot\dfrac{7}{9}+\mfrac{1}{7}{48}\cdot\mfrac{2}{2}{11}-\dfrac{2}{5}\cdot\mfrac{6}{5}{9} \)
		\item Часы со стрелками показывают \( 8 \) часов ровно. Через сколько минут минутная стрелка в четвертый раз поравняется с часовой?
		\item Из пункта \( A \) круговой трассы выехал велосипедист. Через \( 30 \) минут он еще не вернулся в пункт \( A \) и из пункта \( A \) следом за ним отправился мотоциклист. Через \( 10 \) минут после отправления он догнал велосипедиста в первый раз, а еще через \( 30 \) минут после этого догнал его во второй раз. Найдите скорость мотоциклиста, если длина трассы равна \( 30 \) км. Ответ дайте в км/ч.
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 6 _____<<====
\begin{class}[number=6]
	\begin{listofex}
		\item За круглый стол на \( 201 \) стул в случайном порядке рассаживаются \( 199 \) мальчиков и \( 2 \) девочки. Найдите вероятность того, что между девочками будет сидеть один мальчик.
		\item В соревновании по биатлону участвуют спортсмены из \( 25 \) стран, одна из которых --- Россия. Всего на старт вышло \( 60 \) участников, из которых \( 6 \) --- из России. Порядок старта определяется жребием, стартуют спортсмены друг за другом. Какова вероятность того, что десятым стартовал спортсмен из России?
		\item У Дины в копилке лежит \( 7 \) рублёвых, \( 5 \) двухрублёвых, \( 6 \) пятирублёвых и \( 2 \) десятирублёвых монеты. Дина наугад достаёт из копилки одну монету. Найдите вероятность того, что оставшаяся в копилке сумма составит менее \( 60 \) рублей.
		\item В случайном эксперименте симметричную монету бросают дважды. Найдите вероятность того, что орел выпадет ровно один раз.
		\item Рабочие прокладывают тоннель длиной \( 500 \) метров, ежедневно увеличивая норму прокладки на одно и то же число метров. Известно, что за первый день рабочие проложили \( 3 \) метра тоннеля. Определите, сколько метров тоннеля проложили рабочие в последний день, если вся работа была выполнена за \( 10 \) дней.
		\item Васе надо решить \( 434 \) задачи. Ежедневно он решает на одно и то же количество задач больше по сравнению с предыдущим днем. Известно, что за первый день Вася решил \( 5 \) задач. Определите, сколько задач решил Вася в последний день, если со всеми задачами он справился за \( 14 \) дней.
		\item Компания «Альфа» начала инвестировать средства в перспективную отрасль в \( 2001 \) году, имея капитал в размере \( 5000 \) долларов. Каждый год, начиная с \( 2002 \) года, она получала прибыль, которая составляла \( 200\% \) от капитала предыдущего года. А компания «Бета» начала инвестировать средства в другую отрасль в \( 2003 \) году, имея капитал в размере \( 10 000 \) долларов, и, начиная с \( 2004 \) года, ежегодно получала прибыль, составляющую \( 400\% \) от капитала предыдущего года. На сколько долларов капитал одной из компаний был больше капитала другой к концу \( 2006 \) года, если прибыль из оборота не изымалась?
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Домашняя работа 3 _<<====
\begin{homework}[number=3]
	\begin{listofex}
		\item При адиабатическом процессе для идеального газа выполняется закон \( pV^k=1,25 \cdot 10^8 \) Па\( \cdot \)м\( ^4 \), где \( p \) – давление газа (в Па), \( V \) – объём газа (в м\( ^3 \)), \( k=\dfrac{4}{3}\). Найдите, какой объём \( V \) (в м\( ^3 \)) будет занимать газ при давлении \( p \), равном \( 2 \cdot 10^5 \) Па.
		\item На экзамене \( 40 \) вопросов. Дима не выучил \( 6 \) из них. Найдите вероятность того, что ему попадется выученный вопрос.
		При производстве в среднем на каждые \( 2982 \) исправных насоса приходится \( 18 \) неисправных. Найдите вероятность того, что случайно выбранный насос окажется неисправным.
		\item За круглый стол на \( 5 \) стульев в случайном порядке рассаживаются \( 3 \) мальчика и \( 2 \) девочки. Найдите вероятность того, что девочки не будут сидеть рядом.	
		\item Часы со стрелками показывают \( 1 \) час \( 35 \) минут. Через сколько минут минутная стрелка в десятый раз поравняется с часовой?
		\item Бригада маляров красит забор длиной \( 240 \) метров, ежедневно увеличивая норму покраски на одно и то же число метров. Известно, что за первый и последний день в сумме бригада покрасила \( 60 \) метров забора. Определите, сколько дней бригада маляров красила весь забор.
	\end{listofex}
\end{homework}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_____ Занятие 7 _____<<====
\begin{class}[number=7]
	\begin{listofex}
		\item Занятие 7
	\end{listofex}
\end{class}
%END_FOLD

%BEGIN_FOLD % ====>>_ Проверочная работа _<<====
\begin{exam}
	\begin{listofex}
		\item Проверочная работа
	\end{listofex}
\end{exam}
%END_FOLD