## Дробно-рациональные уравнения.

**`Дробно–рациональное уравнение`** – это уравнение вида $\dfrac{f(x)}{g(x)}=0$.

Для того, чтобы решить дробно рациональное уравнение, надо вспомнить, что такое ОДЗ и когда оно возникает.

ОДЗ – область допустимых значений переменной.

В выражении вида $\dfrac{f(x)}{g(x)}=0$
ОДЗ: $g(x) \neq 0$ (знаменатель дроби не может быть равен нулю).

***

Уравнения, после преобразования которые появляются посторонние корни или же, наоборот, некоторые корни пропадают, называются **`уравнениями следствия`**.

К уравнению следствия можно перейти, когда исходное уравнение домножается либо же делится на выражение. 

После решения уравнения путём домножения его на алгебраическое выражение мы должны подставить полученные корни в исходное уравнение, чтобы убедиться в том, что нет **`посторонних корней`**. Например:

$\dfrac {x^2}{(x-2)^2}+\dfrac {x^2}{(x-2)^2}= \dfrac {1}{(x-2)}+\dfrac {2x+2}{(x-2)^2}$

Общий знаменатель в этом уравнении - $(x-2)^2$. Приведём все члены к общему знаменателю:

$\dfrac {x^2}{(x-2)^2}+\dfrac {x^2}{(x-2)^2}= \dfrac {x-2}{(x-2)^2}+\dfrac {2x+2}{(x-2)^2}$

Домножим обе части уравнения на $(x-2)^2$:

$x^2+2=x-2+2x+2$

$x^2+2=3x$

Найдём корни уравнения через дискриминант. Получим, что корнями данного уравнения являются $1$ и $2$. Заметим, что при подстановке корня $x=2$ в исходное уравнение, знаменатели всех дробей обращаются в 0, что не является допустимым. При подстановке же $x=1$ такого не происходит. Решением этого уравнения является только $x=1$, а $x=2$ оказался посторонним корнем, который мы получили после домножения уравнения на $(x-2)^2$.

При делении же обоих частей уравнения на одно и то же алгебраическое выражение мы, наоборот, можем потерять некоторые корни. Например:

$(2x+3)(x-3)=(3x-1)(x-3)$

Разделим обе части уравнения на $(x-3)$:

$2x+3=3x-1$

Получим, что корнем уравнения является $4$. Заметим, что $x=3$, также является корнем данного уравнения. Как такое получилось? Все просто, мы перешли к неравносильному уравнению.

Вообще мы рекомендуем, по возможности, не умножать и не делить уравнение на алгебраическое выражение. Очень часто ученики забывают сделать проверку или до конца не понимают, как эту проверку осуществить.

***

Примеры:

1) $\dfrac{x^2-2x}{x-1}-\dfrac{2x-1}{1-x}=3$
   
2) $\dfrac{2x-5}{x+5}+\dfrac{3x+4}{x+2}=1$
3) $\dfrac{7}{x+1}-\dfrac{x+4}{2-2x}=\dfrac{3x^2-38}{x^2-1}$
4) $\dfrac{x+0,5}{9x+3}+\dfrac{8x^2+3}{9x^2-1}=\dfrac{x+2}{3x-1}$
5) $\dfrac{x^2-2x}{4x-3}+5=\dfrac{16x-12}{2x-x^2}$

Примеры для самостоетяльного решения:

1) $\dfrac{x^2-2x+1}{x-3}+\dfrac{x-1}{3-x}=4$
2) $\dfrac{3x+1}{x-3}-\dfrac{2x-3}{4x+3}=-7\dfrac{1}{11}$
3) $\dfrac{x+3}{4x^2-9}-\dfrac{3-x}{4x^2+12x+9}=\dfrac{2}{2x-3}$
4) $\dfrac{1-2x}{6x^2+3x}+\dfrac{2x+1}{14x^2-7x}=\dfrac{8}{12x^2-3}$
   
5) $\dfrac{x^2+4x}{7x-2}-\dfrac{12-42x}{x^2+4x}=7$